{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"UnB-TV DOC 2024.1","text":""},{"location":"#equipe-eps","title":"Equipe EPS","text":"Foto Nome Github Discord Email Matr\u00edcula Gabriel Roger Amorim da Cruz @GabrielRoger07 gabriel_roger gabrielroger4203@gmail.com 200018248 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz @JoaoPedro0803 _joaopedro. joaopedrocvaz@gmail.com 200020650 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o @victorleaoo vitin2964 victor.pessoal1203@gmail.com 200028367 Vinicius de Assump\u00e7\u00e3o Ara\u00fajo @viniman27 viniman27 viniciusdearaujo27@gmail.com 200028472"},{"location":"#equipe-mds","title":"Equipe MDS","text":"Foto Nome Github Discord Email Matr\u00edcula Benjamim Lacerda Santos @benlacerda arranhaceu benjamim.lacerda16@gmail.com 200062123 Felipe de Jesus Rodrigues @felipeJRdev feliperodr0 felipe123rodrigues1@gmail.com 211062867 Gabriel Henrique Rodrigues de Lima @GHenriqueLima gabigol.lima ghrl2003@gmail.com 221022284 J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo @xzxjesse xzxjesse jessicaeveline121@gmail.com 221022319 Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda @jmarquees jmarquees_ rreisjoao@gmail.com 200058576 Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira @Jauzimm johnyjohnes joaovitorso071@gmail.com 221022337 Luis Eduardo Castro Mendes de Lima @Luidooo Luido__ eng.limaluis@gmail.com 221008285 Pedro Gustavo de Souza Santos @PedroGusta sukoh pgustavodesouzasantos@gmail.com 221008605 Renan Vieira Guedes @R-enanVieira renannx renanv.guedes7@gmail.com 221031363 Ruan Sobreira Carvalho @Ruan-Carvalho huebr1337 ruansobreira11@gmail.com 211043763 Vitor Carvalho Pereira @vcpVitor vitor_cp vitorpereira032@gmail.com 211062615"},{"location":"atasReuniao/reuniao1/","title":"Reuni\u00e3o 1","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao1/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento visa apresentar os dados da primeira reuni\u00e3o realizada entre as equipes. Houve apresenta\u00e7\u00e3os dos membros e discuss\u00e3o dos primeiros detalhes do projeto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao1/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao1/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao1/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 1 Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 08/04/2024 1.1 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz e Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 08/04/2024 1.2 Corre\u00e7\u00e3o na lista de presentes Gabriel Roger Amorim da Cruz e Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 09/04/2024 1.3 Corre\u00e7\u00e3o na lista de presentes Gabriel Roger Amorim da Cruz e Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo"},{"location":"atasReuniao/reuniao10/","title":"Reuni\u00e3o 10","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao10/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 22/07 foi realizada a reuni\u00e3o semanal com o PO do projeto UnB-TV. Nela foi evidenciado o que foi desenvolvido na sprint 1 e validado o que ser\u00e1 desenvolvido na sprint 2, com o refinamento de atividades e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio a serem desenvolvidas.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao10/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao10/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao10/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 23/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 10 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao11/","title":"Reuni\u00e3o 11","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao11/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 22/07 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da sprint para cada trio. Foi definido que Victor Hugo, Benjamim e Jo\u00e3o Victor Marques ficaram encarregados da US01, Gabriel Roger, Felipe e Jo\u00e3o Vitor ficaram encarregados da US02 e Jo\u00e3o Pedro, Vinicius, Gabriel Henrique, J\u00e9ssica, Pedro e Ruan ficaram encarregados da US20.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao11/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados    </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao11/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao11/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao11/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 23/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 11 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao12/","title":"Reuni\u00e3o 12","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao12/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 30/07 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da sprint para cada trio juntamente com o PO. Foi definido que Victor Hugo, Ruan e J\u00e9ssica ficaram encarregados da US04, Gabriel Roger, Jo\u00e3o Victor e Jo\u00e3o Vitor ficaram encarregados da US06, Jo\u00e3o Pedro, Pedro e Felipe ficaram encarregados da US08 e Vinicius, Gabriel Henrique e Benjamim ficaram encarregados da US13.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao12/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados    </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao12/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao12/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao12/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 23/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 12 Gabriel Roger Amorim da Cruz 01/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz 06/08/2024 1.2 Adi\u00e7\u00e3o da Defini\u00e7\u00e3o de Pronto Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"atasReuniao/reuniao13/","title":"Reuni\u00e3o 13","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao13/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 29/07 foi realizada a reuni\u00e3o de entrega da Release 1, que contou com a presen\u00e7a dos membros da equipe, do professor Hilmer Rodrigues Neri e dos POs do projeto UnB-TV. Nessa reuni\u00e3o, inicialmente foi realizado uma apresenta\u00e7\u00e3o para evidenciar o plano de desenvolvimento, as fases/etapas j\u00e1 executadas, os resultados parciais e realizar a entrega da primeira release do projeto. Ap\u00f3s isso, foi destinado um tempo para considera\u00e7\u00f5es dos POs e, por fim, a reuni\u00e3o contou com um momento voltado para argui\u00e7\u00f5es e considera\u00e7\u00f5es gerais do professor Hilmer, visando levantar os pontos positivos e negativos da entrega para viabilizar a evolu\u00e7\u00e3o da equipe. </p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao13/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao13/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 13 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao14/","title":"Reuni\u00e3o 14","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao14/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 05/08 foi realizada a reuni\u00e3o de retrospectiva do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS). Nesse sentido, foram avaliados os processos internos do time em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1gil. Para essa finalidade, foi desenvolvida uma documenta\u00e7\u00e3o para elicitar os pontos negativos e positvos do time, bem como pontos a serem melhorados.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao14/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao14/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao14/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 14 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 06/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o dos participantes Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/08/2024 1.2 Adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz 06/08/2024 1.3 Pequenas corre\u00e7\u00f5es ortogr\u00e1ficas Gabriel Roger Amorim da Cruz 06/08/2024 1.4 Corre\u00e7\u00e3o dos participantes da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao15/","title":"Reuni\u00e3o 15","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao15/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 05/08 foi realizada a reuni\u00e3o de review do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) com o PO do projeto. Nesse sentido, foram averiguadas e validadas as hist\u00f3rias que o time atuou ao longo da sprint. Vale ressaltar, ainda, que o time liberou o formul\u00e1rio para o PO preencher conforme a avalia\u00e7\u00e3o dele sob o que foi desenvolvido. Assim, \u00e9 uma forma de rastrear os testes funcionais realizados pelo dono do produto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao15/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao15/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao15/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 15 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 06/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao16/","title":"Reuni\u00e3o 16","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao16/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 05/08 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da sprint para cada trio. Foi definido quais hist\u00f3rias do backlog do produto seriam escolhidas para a meta da sprint. Bem como respodido as perguntas relativas ao rito \u00e1gil de planning: \"O porque a sprint \u00e9 valiosa para o produto?\", \"Quais Itens do Backlog ir\u00e3o para o Sprint Backlog?\" e \"O plano para cumprir a Sprint\". Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas, foi definido que iremos atuar nas hist\u00f3rias, previstas no sequenciador da lean inception, US06, US09, US11, US14. Foi definido que Victor Hugo, Gabriel Henrique e J\u00e9ssica ficaram encarregados da US11, Gabriel Roger, Jo\u00e3o Victor e Jo\u00e3o Vitor continuam no desenvolvimento da US06, Jo\u00e3o Pedro, Ruan e Benjamim ficaram encarregados da US09 e Vinicius, Felipe e Pedro ficaram encarregados da US14.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao16/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados      </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao16/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao16/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao16/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 16 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 06/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz 06/08/2024 1.2 Adi\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es das US para os trios Gabriel Roger Amorim da Cruz 06/08/2024 1.3 Corre\u00e7\u00e3o dos participantes da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao17/","title":"Reuni\u00e3o 17","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao17/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 12/08 foi realizada a reuni\u00e3o de retrospectiva do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) respectiva a Sprint 4. Nesse sentido, foram avaliados os processos internos do time em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1gil, com a an\u00e1lise dos pontos positivos e negativos da equipe ao longo da sprint.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao17/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao17/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao17/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 17 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 13/08/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o do texto de introdu\u00e7\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz 13/08/2024 1.2 Corre\u00e7\u00e3o dos membros participantes Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao18/","title":"Reuni\u00e3o 18","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao18/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 12/08 foi realizada a reuni\u00e3o de entrega da Release 2 do projeto UnB-TV. Nessa reuni\u00e3o, inicialmente foi realizado uma apresenta\u00e7\u00e3o para evidenciar o plano de desenvolvimento, as fases/etapas j\u00e1 executadas, os resultados parciais e realizar a entrega da segunda release do projeto. Ap\u00f3s isso, foi destinado um tempo para considera\u00e7\u00f5es do PO e, por fim, a reuni\u00e3o contou com um momento voltado para refinamento e valida\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias da Sprint 5 com uma conversa entre a equipe de desenvolvimento e o PO do projeto. </p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao18/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao18/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao18/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 18 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 13/08/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o dos participantes e adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao19/","title":"Reuni\u00e3o 19","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao19/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 12/08 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da Sprint 5 para cada trio. Foi definido quais hist\u00f3rias do backlog do produto seriam escolhidas para a meta da sprint. Bem como respodido as perguntas relativas ao rito \u00e1gil de planning: \"O porque a sprint \u00e9 valiosa para o produto?\", \"Quais Itens do Backlog ir\u00e3o para o Sprint Backlog?\" e \"O plano para cumprir a Sprint\". Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas, foi definido que iremos atuar nas hist\u00f3rias, previstas no sequenciador da lean inception, US10, US12, US18, US21. Foi definido que Victor Hugo, Jo\u00e3o Vitor e Pedro ficaram encarregados da US21, Gabriel Roger, Benjamim e J\u00e9ssica ficam no desenvolvimento da US18, Jo\u00e3o Pedro, Ruan e Gabriel ficaram encarregados da U10 e Vinicius, Felipe e Jo\u00e3o Marques ficaram encarregados da US12.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao19/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados      </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao19/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao19/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 19 Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 13/08/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o dos participantes Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao2/","title":"Reuni\u00e3o 2","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao2/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 04/04, foi realizado um doj\u00f4 abortando quest\u00f5es infra e dev do nosso projeto. Falamos sobre as tecnologias docker, git e linux (parte de infra) e fastapi, html/css e angular (dev).</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao2/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao2/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao2/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 1 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 09/04/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o das grava\u00e7\u00f5es das reuni\u00f5es Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz e Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 10/04/2024 1.2 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz 10/04/2024 1.3 Corre\u00e7\u00e3o na lista de presentes Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao20/","title":"Reuni\u00e3o 20","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao20/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 14/08 foi realizada uma reuni\u00e3o com os novos membros da equipe para apresentar o projeto UnB-TV. Inicialmente, foi apresentado o Github Pages e o Roadmap da equipe. Ap\u00f3s isso, foi apresentado o MVP do projeto e foi dado uma explica\u00e7\u00e3o geral sobre o seu funcionamento. Por fim, foi realizado um tutorial de passo a passo para configurar o ambiente de desenvolvimento e realizado uma explica\u00e7\u00e3o geral sobre a arquitetura e sobre a fun\u00e7\u00e3o de cada reposit\u00f3rio do projeto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao20/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao20/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao20/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 14/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 20 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao21/","title":"Reuni\u00e3o 21","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao21/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 19/08 foi realizada a reuni\u00e3o de retrospectiva do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) respectiva a Sprint 5. Nesse sentido, foram avaliados os processos internos do time em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1gil, com a an\u00e1lise dos pontos positivos e negativos da equipe ao longo da sprint.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao21/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao21/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao21/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 13/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 21 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao22/","title":"Reuni\u00e3o 22","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao22/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 19/08 foi realizada a reuni\u00e3o de review do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) com o PO do projeto. Nesse sentido, foram averiguadas e validadas as hist\u00f3rias que o time atuou ao longo da sprint. Vale ressaltar, ainda, que o time liberou o formul\u00e1rio para o PO preencher conforme a avalia\u00e7\u00e3o dele sob o que foi desenvolvido. Assim, \u00e9 uma forma de rastrear os testes funcionais realizados pelo dono do produto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao22/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho  </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao22/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao22/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 19/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 22 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 21/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o dos membros presentes Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao23/","title":"Reuni\u00e3o 23","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao23/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 19/08 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da Sprint 6 para cada trio. Foi definido quais hist\u00f3rias do backlog do produto seriam escolhidas para a meta da sprint. Bem como respodido as perguntas relativas ao rito \u00e1gil de planning: \"O porque a sprint \u00e9 valiosa para o produto?\", \"Quais Itens do Backlog ir\u00e3o para o Sprint Backlog?\" e \"O plano para cumprir a Sprint\". Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas, foi definido que iremos atuar nas hist\u00f3rias, previstas no sequenciador da lean inception, US10, US16, US18, US21. Foi definido que Victor Hugo, Jo\u00e3o Vitor e Benjamim ficaram encarregados da US21, Gabriel Roger, Pedro e J\u00e9ssica ficam no desenvolvimento da US18, Jo\u00e3o Pedro, Ruan e Gabriel ficaram encarregados da U10 e Vinicius, Felipe e Jo\u00e3o Marques ficaram encarregados da US16. Al\u00e9m disso, os novos integrantes Luis, Renan e Vitor ficaram encarregados de realizar os ajustes sugeridos pelos POs do projeto ap\u00f3s a entrega da Release 2.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao23/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados      </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao23/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao23/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao23/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 21/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 23 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao24/","title":"Reuni\u00e3o 24","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao24/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 26/08 foi realizado a reuni\u00e3o de retrospectiva do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) respectiva a Sprint 6. Nesse sentido, foram avaliados os processos internos do time em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1gil, com a an\u00e1lise dos pontos positivos e negativos da equipe ao longo da sprint. Vale ressaltar que, por problemas t\u00e9cnicos, a reuni\u00e3o n\u00e3o foi gravada.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao24/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao24/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 24 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao25/","title":"Reuni\u00e3o 25","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao25/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 26/08 foi realizada a reuni\u00e3o de review do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) com o PO do projeto. Nesse sentido, foram averiguadas e validadas as hist\u00f3rias que o time atuou ao longo da sprint. Vale ressaltar, ainda, que o time liberou o formul\u00e1rio para o PO preencher conforme a avalia\u00e7\u00e3o dele sob o que foi desenvolvido. Assim, \u00e9 uma forma de rastrear os testes funcionais realizados pelo dono do produto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao25/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao25/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao25/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 25 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao26/","title":"Reuni\u00e3o 26","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao26/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 19/08 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da Sprint 7 para cada trio. Foi definido quais hist\u00f3rias do backlog do produto seriam escolhidas para a meta da sprint. Bem como respodido as perguntas relativas ao rito \u00e1gil de planning: \"O porque a sprint \u00e9 valiosa para o produto?\", \"Quais Itens do Backlog ir\u00e3o para o Sprint Backlog?\" e \"O plano para cumprir a Sprint\". Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas, foi definido que iremos atuar nas hist\u00f3rias, previstas no sequenciador da lean inception, US05, US15, US16, US22. Foi definido que Jo\u00e3o Pedro, Gabriel Henrique, Renan e Ruan ficaram encarregados da US05, Victor Hugo, Benjamim, Jo\u00e3o Vitor e Vitor ficaram encarregados da U15, Vinicius, Felipe e Jo\u00e3o Marques continuar\u00e3o o desenvolvimento da US16 e Gabriel Roger, Pedro, J\u00e9ssica e Luis ficam no desenvolvimento da US22.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao26/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados      </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao26/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao26/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao26/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 26 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao27/","title":"Reuni\u00e3o 27","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao27/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 02/09 foi realizado a reuni\u00e3o de retrospectiva do time de desenvolvedores do UNB TV - 2024.1 (alunos de EPS e MDS) respectiva a Sprint 7. Nesse sentido, foram avaliados os processos internos do time em rela\u00e7\u00e3o ao \u00e1gil, com a an\u00e1lise dos pontos positivos e negativos da equipe ao longo da sprint.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao27/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao27/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao27/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/09/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 27 Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/09/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o dos participantes e adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao28/","title":"Reuni\u00e3o 28","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao28/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 02/09 foi realizada a reuni\u00e3o de entrega do MVP (Release 3)do projeto UnB-TV. Nessa reuni\u00e3o, inicialmente foi realizado uma apresenta\u00e7\u00e3o para evidenciar as fases/etapas executadas, os resultados obtidos e realizar a entrega do MVP do projeto. Ap\u00f3s isso, foi destinado um tempo para considera\u00e7\u00f5es do PO e, por fim, a reuni\u00e3o contou com um momento voltado para refinamento e valida\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias da Sprint 8 (Sprint de incremento) com uma conversa entre a equipe de desenvolvimento e o PO do projeto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao28/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Luis Eduardo Castro Mendes de Lima</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Renan Vieira Guedes</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao28/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao28/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/09/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 28 Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/09/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o e dos participantes e adi\u00e7\u00e3o da grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao29/","title":"Reuni\u00e3o 29","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao29/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 02/09 foi realizada a Planning da equipe, com a designa\u00e7\u00e3o das tarefas da Sprint 8 para cada trio. Foi definido quais hist\u00f3rias do backlog do produto seriam escolhidas para a meta da sprint. Bem como respodido as perguntas relativas ao rito \u00e1gil de planning: \"O porque a sprint \u00e9 valiosa para o produto?\", \"Quais Itens do Backlog ir\u00e3o para o Sprint Backlog?\" e \"O plano para cumprir a Sprint\". Nesse sentido, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas, foi definido que iremos atuar no aumento da cobertura de testes, com o Gabriel Roger, Vitor, Gabriel Henrique e Pedro, na realiza\u00e7\u00e3o do merge com o reposit\u00f3rio central, com o Victor Hugo, Ruan Carvalho e Jo\u00e3o Vitor, nas altera\u00e7\u00f5es sugeridas p\u00f3s R3, com o Jo\u00e3o Pedro, Jo\u00e3o Marques, Benjamim Lacertda e Lu\u00eds, e por fim na hist\u00f3ria US23, com o Vinicius, Felipe, J\u00e9ssica e Renan.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao29/#11-definicao-de-pronto","title":"1.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados      </li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao29/#2-membros-participantes","title":"2. Membros Participantes","text":"<ul> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Vitor Carvalho Pereira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao29/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 02/09/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 29 Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/09/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o da introdu\u00e7\u00e3o e remo\u00e7\u00e3o do campo de grava\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao3/","title":"Reuni\u00e3o 3","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao3/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 08/04 foi realizada uma reuni\u00e3o para apresentar o lean inception para os membros de MDS e o passo a passo para rodar o projeto.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao3/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao3/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao3/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 08/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuniao 3 Gabriel Roger Amorim da Cruz 08/04/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o da lista de membros presentes Gabriel Roger Amorim da Cruz 08/04/2024 1.2 Padroniza\u00e7\u00e3o do documento e adi\u00e7\u00e3o de link da grava\u00e7\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz 08/04/2024 1.3 Corre\u00e7\u00e3o do link da grava\u00e7\u00e3o Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao4/","title":"Reuni\u00e3o 4","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao4/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 10/04 foi realizada a reuni\u00e3o de kick-off do projeto UnB-TV.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao4/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao4/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao4/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 4 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao5/","title":"Reuni\u00e3o 5","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao5/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 15/04 foi realizada a primeira reuni\u00e3o com objetivo de definir o MVP do projeto UnB-TV para o semestre 2024.1.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao5/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Victor Marques Reis de Miranda</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao5/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao5/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 16/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 5 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao6/","title":"Reuni\u00e3o 6","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao6/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 16/04 foi realizada a segunda reuni\u00e3o com objetivo de definir o MVP do projeto UnB-TV para o semestre 2024.1. Foram revisados e aprimorados as atividades de Vis\u00e3o do Produto, O Produto \u00c9 - N\u00c3O \u00c9 - FAZ - N\u00c3O FAZ, Objetivos do Produto, Personas, Jornada do Usu\u00e1rio e Brainstorming de Funcionalidades.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao6/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao6/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao6/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 6 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao7/","title":"Reuni\u00e3o 7","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao7/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 12/04 foi realizado uma reuni\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o dos story points das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio do MVP do projeto. Infelizmente ocorreu um problema na grava\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o essa \u00e9 a \u00fanica documenta\u00e7\u00e3o dessa reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao7/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao7/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 7 Gabriel Roger Amorim da Cruz e Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"atasReuniao/reuniao8/","title":"Reuni\u00e3o 8","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao8/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 17/07 foi realizada a reuni\u00e3o semanal com o PO do projeto, com objetivo de realizar uma retrospectiva geral do projeto at\u00e9 o momento (com o MVP consolidado), expor o backlog do produto (com os \u00e9picos e as hist\u00f3rias de usu\u00e1rio), al\u00e9m de apresentar o roadmap no Zenhub, a EAP do projeto, as hist\u00f3rias iniciais j\u00e1 documentadas pela equipe. Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m houve um momento de esclarecimentos quanto \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do produto para a reitoria da UnB.</p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao8/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Felipe de Jesus Rodrigues</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao8/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao8/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 8 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"atasReuniao/reuniao9/","title":"Reuni\u00e3o 9","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao9/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>No dia 22/07, foi realizada uma reuni\u00e3o para desenvolvimento da primeira hist\u00f3ria de usu\u00e1rio (US03), que trata da adi\u00e7\u00e3o do campo de url de v\u00eddeo na aba de sugest\u00e3o de pauta. </p>"},{"location":"atasReuniao/reuniao9/#2-membros-presentes","title":"2. Membros Presentes","text":"<ul> <li>Gabriel Roger Amorim da Cruz</li> <li>Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o</li> <li>Benjamim Lacerda Santos</li> <li>Gabriel Henrique Rodrigues de Lima</li> <li>J\u00e9ssica Eveline Saraiva Ara\u00fajo</li> <li>Jo\u00e3o Vitor Santos de Oliveira</li> <li>Pedro Gustavo de Souza Santos</li> <li>Ruan Sobreira Carvalho</li> </ul>"},{"location":"atasReuniao/reuniao9/#3-gravacao-da-reuniao","title":"3. Grava\u00e7\u00e3o da Reuni\u00e3o","text":""},{"location":"atasReuniao/reuniao9/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 22/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial da reuni\u00e3o 9 Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"codigo/arquitetura/","title":"Documento de Arquitetura","text":""},{"location":"codigo/arquitetura/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento detalha a estrutura do software de um projeto que incorpora Angular para o frontend. Ele \u00e9 composto por quatro microsservi\u00e7os desenvolvidos com FastAPI, um gateway em Node para facilitar a comunica\u00e7\u00e3o entre esses servi\u00e7os e um banco de dados PostgreSQL, al\u00e9m de consumir a API do EduPlay para acessar os v\u00eddeos e programas ao vivo. A estrutura projetada tem foco na escalabilidade, resili\u00eancia e alto desempenho. Baseia-se no conceito de microsservi\u00e7os, onde componentes distintos funcionam como servi\u00e7os aut\u00f4nomos, interagindo por meio de interfaces claramente estabelecidas. Este \u00e9 um esbo\u00e7o da arquitetura em um n\u00edvel geral:</p> <p> </p> <p> Fonte: Adaptado do semestre anterior </p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#2-tecnologias","title":"2. Tecnologias","text":""},{"location":"codigo/arquitetura/#21-angular","title":"2.1. Angular","text":"<p>Angular \u00e9 empregado como a principal tecnologia de frontend neste projeto, proporcionando uma interface de usu\u00e1rio interativa e responsiva. Sua arquitetura robusta e recursos avan\u00e7ados de bidirectional data binding facilitam a gest\u00e3o eficiente dos estados da interface, enquanto sua integra\u00e7\u00e3o com os microsservi\u00e7os via HTTP garante uma comunica\u00e7\u00e3o fluida e eficiente. Angular tamb\u00e9m contribui para uma manuten\u00e7\u00e3o mais f\u00e1cil e um desenvolvimento \u00e1gil, gra\u00e7as \u00e0 sua estrutura modular e ao extenso ecossistema de ferramentas.</p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#22-fastapi","title":"2.2. FastAPI","text":"<p>FastAPI \u00e9 utilizado neste projeto para desenvolver tr\u00eas microsservi\u00e7os, destacando-se por sua alta performance e facilidade de uso. Este framework de Python permite a constru\u00e7\u00e3o r\u00e1pida de APIs eficientes, com recursos autom\u00e1ticos de documenta\u00e7\u00e3o interativa e valida\u00e7\u00e3o de dados. A escolha do FastAPI apoia a arquitetura de microsservi\u00e7os do projeto, proporcionando uma comunica\u00e7\u00e3o \u00e1gil e confi\u00e1vel entre os diferentes servi\u00e7os, al\u00e9m de facilitar a escalabilidade e manuten\u00e7\u00e3o do sistema.</p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#23-nodejs","title":"2.3. Node.js","text":"<p>Node.js \u00e9 um ambiente de execu\u00e7\u00e3o JavaScript usado no projeto para a constru\u00e7\u00e3o do gateway, devido ao seu desempenho ass\u00edncrono e n\u00e3o bloqueante, permitindo a gest\u00e3o eficiente de m\u00faltiplas conex\u00f5es simult\u00e2neas. Tamb\u00e9m se adapta bem a arquiteturas de microsservi\u00e7os e \u00e9 multiplataforma, facilitando a implanta\u00e7\u00e3o em diferentes sistemas operacionais, o que torna esta tecnologia uma escolha robusta e vers\u00e1til para o gateway.</p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#24-postgresql","title":"2.4. PostgreSQL","text":"<p>No projeto, o PostgreSQL \u00e9 utilizado como o sistema de gerenciamento de banco de dados, oferecendo uma solu\u00e7\u00e3o robusta e confi\u00e1vel para armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de dados. Sua escolha deve-se \u00e0 sua performance elevada, suporte a transa\u00e7\u00f5es complexas e compatibilidade com os padr\u00f5es SQL. Al\u00e9m disso, o PostgreSQL \u00e9 conhecido por sua extensibilidade e forte conformidade com ACID, garantindo a integridade e a seguran\u00e7a dos dados. Essas caracter\u00edsticas o tornam uma escolha adequada para gerenciar as informa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas e assegurar a efici\u00eancia na manipula\u00e7\u00e3o de dados no contexto do projeto.</p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#3-representacao-dos-servicos","title":"3. Representa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os","text":"<ul> <li> <p>Frontend: Respons\u00e1vel por todas as intera\u00e7\u00f5es do usu\u00e1rio com o sistema, este servi\u00e7o \u00e9 o meio pelo qual o usu\u00e1rio pode acessar visualmente as funcionalidades oferecidas no contexto da aplica\u00e7\u00e3o. Exemplo: Logar por redes sociais ou email, visualizar o cat\u00f3logo dos v\u00eddeos com os programas, sugerir pauta, assistir ao canal ao vivo.</p> </li> <li> <p>VideoService: Microservi\u00e7o respons\u00e1vel pelas intera\u00e7\u00f5es entre usu\u00e1rio e v\u00eddeo, al\u00e9m do m\u00f3dulo de recomenda\u00e7\u00f5es. Tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela grade de programa\u00e7\u00e3o dos programas (a funcionalidade de coment\u00e1rios foi retirada).</p> </li> <li> <p>Users: Microsservi\u00e7o respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos usu\u00e1rios da aplica\u00e7\u00e3o e seus acessos, sejam eles usu\u00e1rios \"comuns\" ou adminisitradores.</p> </li> <li> <p>Admin: Microsservi\u00e7o respons\u00e1vel por gerenciar tarefas de envio/responsabilidade direto ao administrador como, por exemplo, a sugest\u00e3o de pauta. As funcionalidades aqui n\u00e3o competem \u00e0s responsabilidades dos usu\u00e1rios em si, nem ao servi\u00e7o de entrega de v\u00eddeos.</p> </li> <li> <p>Gateway: Respons\u00e1vel para realizar a interface do usu\u00e1rio com os demais servi\u00e7os da aplica\u00e7\u00e3o, provendo autentica\u00e7\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o.</p> </li> </ul>"},{"location":"codigo/arquitetura/#4-visao-logica","title":"4. Vis\u00e3o l\u00f3gica","text":"<p>Composto por dois tipos de diagramas:</p> <ul> <li>Diagrama de pacotes: organizar elementos do sistema em grupos chamados pacotes. Esses pacotes representam agrupamentos l\u00f3gicos de classes, interfaces e outros elementos que compartilham um prop\u00f3sito comum. O diagrama de pacotes ajuda a visualizar a estrutura de alto n\u00edvel do sistema, mostrando como os pacotes est\u00e3o relacionados e como eles dependem uns dos outros, facilitando a compreens\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o e modularidade do sistema.</li> <li>Diagrama de implanta\u00e7\u00e3o: ilustrar a configura\u00e7\u00e3o f\u00edsica de hardware e software do sistema. O diagrama de implanta\u00e7\u00e3o ajuda a entender como o sistema ser\u00e1 fisicamente distribu\u00eddo, como os componentes se comunicam entre si e quais recursos de hardware s\u00e3o necess\u00e1rios, permitindo uma vis\u00e3o clara da arquitetura f\u00edsica e dos requisitos de infraestrutura do sistema.</li> </ul>"},{"location":"codigo/arquitetura/#41-diagrama-de-pacote-front-end","title":"4.1. Diagrama de pacote Front-end","text":"<p>Descri\u00e7\u00f5es breves dos pacotes:</p> <ul> <li>src: cont\u00e9m todos os arquivos de c\u00f3digo-fonte do front-end;</li> <li>assets: cont\u00e9m arquivos est\u00e1ticos (imagens);</li> <li>shared/model: classes est\u00e1ticas usadas ao longo do c\u00f3digo;</li> <li>app: cont\u00e9m o c\u00f3digo-fonte execut\u00e1vel;</li> <li>components: componentes que est\u00e3o presentes em todas p\u00e1ginas (header e footer);</li> <li>environment: vari\u00e1veis de ambiente;</li> <li>guard: respons\u00e1vel pela autentica\u00e7\u00e3o em p\u00e1ginas que a necessita;</li> <li>helper: validadores;</li> <li>interceptor: interceptador de token;</li> <li>pages: p\u00e1ginas e componentes do sistema;</li> <li>services: arquivos com fun\u00e7\u00f5es usadas nas p\u00e1ginas e componentes.</li> </ul>"},{"location":"codigo/arquitetura/#42-diagrama-de-pacote-back-end","title":"4.2. Diagrama de pacote Back-end","text":"<p>Descri\u00e7\u00f5es breves dos pacotes:</p> <ul> <li>src: cont\u00e9m todos os arquivos de c\u00f3digo-fonte do back-end;</li> <li>tests: arquivos de testes;</li> <li>constants: arquivos com vari\u00e1veis constantes no c\u00f3digo;</li> <li>controller: aplica os endpoints;</li> <li>domain: classes a serem aplicadas nos endpoints;</li> <li>model: estrutura de classes para o banco de dados;</li> <li>repository: fun\u00e7\u00f5es de comunica\u00e7\u00e3o com o banco de dados;</li> <li>utils: fun\u00e7\u00f5es adicionais.</li> </ul>"},{"location":"codigo/arquitetura/#43-diagrama-de-implantacao","title":"4.3. Diagrama de implanta\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"codigo/arquitetura/#5-diagrama-entidade-relacionamento-der","title":"5. Diagrama Entidade Relacionamento (DER)","text":"<p>O diagrama de entidade-relacionamento serve como uma ferramenta gr\u00e1fica para modelar bancos de dados, proporcionando uma vis\u00e3o clara e abrangente da estrutura do banco de dados. Este diagrama \u00e9 \u00fatil para equipes de desenvolvimento, pois descreve visualmente os objetos (entidades) que fazem parte do projeto, incluindo suas caracter\u00edsticas espec\u00edficas (atributos) e as formas como se relacionam entre si.</p> <p> </p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#6-diagrama-logico-de-dados-dld","title":"6. Diagrama L\u00f3gico de Dados (DLD)","text":"<p>O diagrama l\u00f3gico de dados \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o detalhada que se aproxima da estrutura final a ser implementada no banco de dados. Este diagrama inclui tabelas, especificando todos os atributos, al\u00e9m de identificar as chaves prim\u00e1rias e estrangeiras. Ele define a estrutura dos elementos de dados e seus inter-relacionamentos, descrevendo assim as necessidades de dados requeridas para o projeto.</p> <p> </p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#5-referencias-bibliograficas","title":"5. Refer\u00eancias Bibliogr\u00e1ficas","text":"<p>CREATELY. O Guia F\u00e1cil de Diagramas de Implanta\u00e7\u00e3o UML. Dispon\u00edvel em: https://creately.com/blog/pt/diagrama/tutorial-do-diagrama-de-implantacao.</p> <p>Geekhunter. O que s\u00e3o microsservi\u00e7os e como funcionam?. Dispon\u00edvel em: https://blog.geekhunter.com.br/arquitetura-de-microsservicos-x-arquitetura-monolitica/.</p>"},{"location":"codigo/arquitetura/#6-historico-de-versao","title":"6. Hist\u00f3rico de vers\u00e3o","text":"Data Descri\u00e7\u00e3o Autore(es) 15/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o inicial do documento Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de ara\u00fajo 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o do diagrama de arquitetura e implanta\u00e7\u00e3o Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o do DER e do DLD Gabriel Roger Amorim da Cruz 16/07/2024 Adi\u00e7\u00e3o do DER e do DLD atualizado Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"codigo/endpoints/","title":"Documenta\u00e7\u00e3o dos Endpoints","text":""},{"location":"codigo/endpoints/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento apresenta a documenta\u00e7\u00e3o de cada um dos endpoints do c\u00f3digo fonte. Eles ser\u00e3o divididos pelos m\u00f3dulos (Users, Admin, VideoService e Gateway), e destrinchados em url, m\u00e9todo, descri\u00e7\u00e3o, dados de input/requisi\u00e7\u00e3o (caso tenha), status e resposta. As possibilidades de exce\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m ser\u00e3o explicadas.</p>"},{"location":"codigo/endpoints/#2-endpoints-de-users","title":"2. Endpoints de Users","text":""},{"location":"codigo/endpoints/#authcontroller","title":"authController","text":"<ol> <li> <p>get_connection: /auth/vinculo =&gt; GET</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Retorna os v\u00ednculos poss\u00edveis.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta:<ul> <li>Lista de v\u00ednculos (em utils/enumeration.py)</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>register: /auth/register =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Registra um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>UserCreate (domain/authSchema.py): name; connection; email; password.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>201 (CREATED)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>INVALID_CONNECTION: connection n\u00e3o for v\u00e1lido;</li> <li>INVALID_PASSWORD: senha n\u00e3o for v\u00e1lida;</li> <li>EMAIL_ALREADY_REGISTERED: e-mail j\u00e1 registrado.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>login: /auth/login =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Faz o login de um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>UserLogin (domain/authSchema.py): email; password.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>access_token; </li> <li>refresh_token;</li> <li>token_type: bearer.</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>PASSWORD_NO_MATCH: senha n\u00e3o for a do usu\u00e1rio;</li> <li>ACCOUNT_IS_NOT_ACTIVE: conta n\u00e3o ativa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>login_social: /auth/login/social =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Faz o login de um usu\u00e1rio por meio de uma rede social.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>UserSocial (domain/authSchema.py): name; email.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>access_token; refresh_token; token_type: bearer; is_new_user; user_id.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>refresh_token: /auth/refresh =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Cria um novo token para um usu\u00e1rio logado.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>token</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>201 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>access_token; </li> <li>token_type: bearer.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>send_new_code: /auth/resend-code =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Envia novo c\u00f3digo de verifica\u00e7\u00e3o para um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>SendNewCode (domain/authSchema.py): email.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>201 (CREATED)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>ACCOUNT_ALREADY_ACTIVE: conta j\u00e1 estar ativa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>validate_account: /auth/activate-account =&gt; PATCH</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Valida a conta pelo c\u00f3digo.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>AccountValidation (domain/authSchema.py): email; code.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>ACCOUNT_ALREADY_ACTIVE: conta j\u00e1 estar ativa;</li> <li>INVALID_CODE: c\u00f3digo de ativa\u00e7\u00e3o n\u00e3o v\u00e1lido.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>request_password_: /auth/reset-password/request =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Solicita\u00e7\u00e3o de nova senha.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>ResetPasswordRequest (domain/authSchema.py): email.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>ACCOUNT_IS_NOT_ACTIVE: conta n\u00e3o ativa.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>verify_reset_code: /auth/reset-password/verify =&gt; POST</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Verifica o c\u00f3digo para resetar senha.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>ResetPasswordVerify (domain/authSchema.py): email; code.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>NO_RESET_PASSWORD_CODE: n\u00e3o haver c\u00f3digo de resetar senha;</li> <li>INVALID_RESET_PASSWORD_CODE: c\u00f3digo de resetar senha inv\u00e1lido.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>update_user_password: /auth/reset-password/change =&gt; PATCH</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Atualiza a senha de um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>ResetPasswordUpdate (domain/authSchema.py): email; password; code.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio com senha atualizada</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>INVALID_PASSWORD: senha n\u00e3o v\u00e1lida;</li> <li>INVALID_REQUEST: usu\u00e1rio n\u00e3o tem um c\u00f3digo de resetar senha;</li> <li>INVALID_RESET_PASSWORD_CODE: c\u00f3digo de resetar senha inv\u00e1lido.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"codigo/endpoints/#usercontroller","title":"userController","text":"<ol> <li> <p>read_users: /users/ =&gt; GET</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Retorna todos os usu\u00e1rios cadastrado.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Lista de usu\u00e1rios.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>read_user: /users/{user_id} =&gt; GET</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Retorna um usu\u00e1rio pelo id.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>user_id;</li> <li>token.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio com id do par\u00e2metro</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>read_user_by_email: /users/email/{user_email} =&gt; GET</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Retorna um usu\u00e1rio por email.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>user_email;</li> <li>token.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio com email do par\u00e2metro.</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>partial_update_user: /users/{user_id} =&gt; PATCH</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Atualiza os dados de um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>user_id;</li> <li>token;</li> <li>UserUpdate (domain/userSchema.py): name; email; connection.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio atualizado.</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>INVALID_CONNECTION: v\u00ednculo n\u00e3o v\u00e1lido;</li> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir;</li> <li>EMAIL_ALREADY_REGISTERED: email j\u00e1 registrado.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>delete_user: /users/{user_id} =&gt; DELETE</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Deleta um usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>user_id;</li> <li>token.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio deletado.</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir.</li> </ul> </li> </ul> </li> <li> <p>update_role: /users/role/{user_id} =&gt; PATCH</p> <ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Atualiza o papel de um usu\u00e1rio (admin, user).</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o:<ul> <li>user_id;</li> <li>token.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None</li> </ul> </li> <li>Resposta: <ul> <li>Usu\u00e1rio.</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>NO_PERMISSION: usu\u00e1rio sem permiss\u00e3o (n\u00e3o ser admin);</li> <li>USER_NOT_FOUND: usu\u00e1rio n\u00e3o existir.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"codigo/endpoints/#3-endpoints-de-admin","title":"3. Endpoints de Admin","text":""},{"location":"codigo/endpoints/#pautacontroller","title":"pautaController","text":"<ol> <li>simple_send: /pauta/email =&gt; POST<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Envia email com uma sugest\u00e3o de pauta.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o: <ul> <li>email (domain/pautaSchema.py): tema; descri\u00e7\u00e3o; quando; local; responsavel; telefone_responsavel; email_contato.</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>200 (OK)</li> </ul> </li> <li>Resposta:<ul> <li>Mensagem de sucesso</li> </ul> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"codigo/endpoints/#4-endpoints-de-videoservice","title":"4. Endpoints de VideoService","text":""},{"location":"codigo/endpoints/#schedulecontroller","title":"scheduleController","text":"<ol> <li>get_schedule_day: /schedule/ =&gt; GET<ul> <li>Descri\u00e7\u00e3o:<ul> <li>Realiza webscraping para obter o cronograma de eventos.</li> </ul> </li> <li>Input/Requisi\u00e7\u00e3o: <ul> <li>day (opcional).</li> </ul> </li> <li>Status: <ul> <li>None.</li> </ul> </li> <li>Resposta:<ul> <li>Cronograma</li> </ul> </li> <li>Exce\u00e7\u00f5es:<ul> <li>INVALID_SCHEDULE_DAY: dia passado for inv\u00e1lido;</li> <li>ERROR_RETRIEVING_SCHEDULE: erro ao obter o cronograma.</li> </ul> </li> </ul> </li> </ol>"},{"location":"codigo/endpoints/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 20/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 5 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"codigo/guia_de_estilo/","title":"Guia de Estilo","text":"<p>Um guia de estilo \u00e9 um documento que tem como principal objetivo apresentar de maneira clara e concisa as diretrizes gerais de design de um projeto, incluindo elementos como fontes, cores e outros aspectos relevantes.</p> <p>Este guia de estilo segue as diretrizes fornecidas pela Universidade de Bras\u00edlia (UnB) em seus pr\u00f3prios projetos.</p>"},{"location":"codigo/guia_de_estilo/#1-elementos","title":"1. Elementos","text":""},{"location":"codigo/guia_de_estilo/#11-cores","title":"1.1 Cores","text":""},{"location":"codigo/guia_de_estilo/#12-icones","title":"1.2 Icones","text":""},{"location":"codigo/guia_de_estilo/#13-tipografia","title":"1.3 Tipografia","text":""},{"location":"codigo/guia_de_estilo/#2-versionamento-do-documento","title":"2. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 27/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"codigo/rodarprojeto/","title":"Como Rodar o Projeto Localmente","text":""},{"location":"codigo/rodarprojeto/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse \u00e9 um tutorial com passo a passo de como rodar o projeto localmente para os desenvolvedores. Basicamente, todos os m\u00f3dulos do projeto possuem um Docker para tornar poss\u00edvel o deploy local, mas, tamb\u00e9m, configura\u00e7\u00f5es individuais.</p> <p>Importante: os arquivos .env tem atributos entre {}, quer dizer que eles s\u00e3o confidenciais, logo devem ser obtidos de forma pr\u00f3pria, caso n\u00e3o seja integrante da disciplina no semestre. Caso seja, entre em contato com um estudante de EPS.</p>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#2-modulo-users","title":"2. M\u00f3dulo Users","text":"<p>Passo a Passo:</p> <ol> <li>Em uma pasta, fa\u00e7a o clone do reposit\u00f3rio: <code>git clone git@github.com:fga-eps-mds/2024.1-UnB-TV-Users.git</code> e entre na pasta do reposit\u00f3rio: <code>cd 2024.1-UnB-TV-Users/</code>;</li> <li>Crie um arquivo .env com o seguinte conte\u00fado:</li> </ol> <pre><code>SECRET={secret_alg}\nALGORITHM=HS256\nACCESS_TOKEN_EXPIRE_MINUTES=999999\n\nMAIL_USERNAME={email}\nMAIL_PASSWORD={email_password}\nMAIL_FROM={email}\nMAIL_PORT={email_port}\nMAIL_SERVER=smtp.gmail.com\n\nCLIENT_ID={google_client_id}\nCLIENT_SECRET={google_client_secret_id}\n\nFACEBOOK_CLIENT_ID={facebook_client_id}\nFACEBOOK_CLIENT_SECRET={facebook_client_secret_id}\n\nPOSTGRES_USER=postgres\nPOSTGRES_PASSWORD=postgres\nPOSTGRES_HOST=localhost\nPOSTGRES_DB=unbtv\n</code></pre> <ol> <li>Rode o Docker: <code>docker compose up --build</code></li> <li>Confira se a aplica\u00e7\u00e3o subiu em: localhost:8000.</li> </ol>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#3-modulo-admin","title":"3. M\u00f3dulo Admin","text":"<ol> <li>Em uma pasta, fa\u00e7a o clone do reposit\u00f3rio: <code>git clone git@github.com:fga-eps-mds/2024.1-UnB-TV-Admin.git</code> e entre na pasta do reposit\u00f3rio: <code>cd 2024.1-UnB-TV-Admin/</code>;</li> <li>Crie um arquivo .env com o seguinte conte\u00fado:</li> </ol> <pre><code>MAIL_USERNAME={email}\nMAIL_PASSWORD={email_password}\nMAIL_FROM={email}\nMAIL_PORT={email_port}\nMAIL_SERVER=smtp.gmail.com\n</code></pre> <ol> <li>Rode o Docker: <code>docker compose up --build</code></li> <li>Confira se a aplica\u00e7\u00e3o subiu em: localhost:8080.</li> </ol>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#4-modulo-videoservice","title":"4. M\u00f3dulo VideoService","text":"<ol> <li>Em uma pasta, fa\u00e7a o clone do reposit\u00f3rio: <code>git clone git@github.com:fga-eps-mds/2024.1-UnB-TV-VideoService.git</code> e entre na pasta do reposit\u00f3rio: <code>cd 2024.1-UnB-TV-VideoService/</code>;</li> <li>Crie um arquivo .env com o seguinte conte\u00fado:</li> </ol> <pre><code>POSTGRES_USER=postgres\nPOSTGRES_PASSWORD=postgres\nPOSTGRES_HOST=db\nPOSTGRES_DB=videos_db\nPOSTGRES_PORT=5432\n</code></pre> <ol> <li>Rode o Docker: <code>docker compose up --build</code></li> <li>Confira se a aplica\u00e7\u00e3o subiu em: localhost:8001.</li> </ol>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#5-modulo-frontend","title":"5. M\u00f3dulo FrontEnd","text":"<ol> <li>Em uma pasta, fa\u00e7a o clone do reposit\u00f3rio: <code>git clone git@github.com:fga-eps-mds/2024.1-UnB-TV-Frontend.git</code> e entre na pasta do reposit\u00f3rio: <code>cd 2024.1-UnB-TV-Frontend/</code>;</li> <li>Crie um arquivo .env com o seguinte conte\u00fado:</li> </ol> <pre><code>videoAPIURL=\"http://localhost:8001/api\"\nusersAPIURL=\"http://localhost:8000/api\"\nadminAPIURL=\"http://localhost:8080/api\"\n\nEDUPLAY_CLIENT_KEY={eduplay_token}\n</code></pre> <ol> <li>Rode o Docker: <code>docker compose up --build</code></li> <li>Confira se a aplica\u00e7\u00e3o subiu em: localhost:4200.</li> </ol>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#6-dicas","title":"6. Dicas","text":"<p>Comandos para limpar o Docker, interessante de usar caso enfrente algum erro:</p> <ul> <li><code>docker rm -vf $(docker ps -aq)</code></li> <li><code>docker rmi -f $(docker images -aq)</code></li> </ul>"},{"location":"codigo/rodarprojeto/#7-versionamento-do-documento","title":"7. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 15/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 6 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/","title":"C\u00f3digo de Conduta","text":""},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento apresenta o c\u00f3digo de conduta do projeto. Ele se baseia no c\u00f3digo de conduta do grupo do UnB-TV do semestre 2023.2, a fim de que o projeto continue tendo similaridades na parte de contribui\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#2-nossa-promessa","title":"2. Nossa Promessa","text":"<p>Com o objetivo de fomentar uma comunidade aberta e acolhedora, n\u00f3s, como colaboradores e administradores deste projeto, comprometemo-nos a fazer a participa\u00e7\u00e3o deste projeto uma experi\u00eancia livre de ass\u00e9dio para todos, independentemente da apar\u00eancia pessoal, defici\u00eancia, etnia, g\u00eanero, idade, identidade ou express\u00e3o de g\u00eanero, identidade ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, n\u00edvel de experi\u00eancia, porte f\u00edsico, ra\u00e7a ou religi\u00e3o.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#3-nossos-padroes","title":"3. Nossos Padr\u00f5es","text":"<p>Exemplos de comportamentos que contribuem a criar um ambiente positivo incluem:</p> <ul> <li>Usar linguagem acolhedora e inclusiva;</li> <li>Respeitar pontos de vista e experi\u00eancias diferentes;</li> <li>Aceitar cr\u00edtica construtiva com gra\u00e7a;</li> <li>Focar no que \u00e9 melhor para a comunidade;</li> <li>Mostrar empatia com outros membros da comunidade.</li> </ul> <p>Exemplos de comportamentos inaceit\u00e1veis por parte dos participantes incluem:</p> <ul> <li>Uso de linguagem ou imagens sexuais e aten\u00e7\u00e3o ou avan\u00e7o sexual indesejada;</li> <li>Coment\u00e1rios insultuosos e/ou depreciativos e ataques pessoais ou pol\u00edticos (Trolling);</li> <li>Ass\u00e9dio p\u00fablico ou privado;</li> <li>Publicar informa\u00e7\u00e3o pessoal de outros sem permiss\u00e3o expl\u00edcita, como, por exemplo, um endere\u00e7o eletr\u00f4nico ou residencial;</li> <li>Qualquer outra forma de conduta que pode ser razoavelmente considerada inapropriada num ambiente profissional.</li> </ul>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#4-nossas-responsabilidades","title":"4. Nossas Responsabilidades","text":"<p>Os administradores do projeto s\u00e3o respons\u00e1veis por esclarecer os padr\u00f5es de comportamento e \u00e9 esperado deles que ajam de forma apropriada e justa em resposta a qualquer inst\u00e2ncia de comportamento inaceit\u00e1vel.</p> <p>Os administradores do projeto t\u00eam o direito e a responsabilidade de remover, editar ou rejeitar coment\u00e1rios, commits, c\u00f3digo, edi\u00e7\u00f5es na wiki, erros ou outras formas de contribui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estejam de acordo com este C\u00f3digo de Conduta, bem como banir temporariamente ou permanentemente qualquer colaborador por qualquer outro comportamento que se considere impr\u00f3prio, perigoso, ofensivo ou problem\u00e1tico.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#5-escopo","title":"5. Escopo","text":"<p>Este C\u00f3digo de Conduta aplica-se dentro dos espa\u00e7os do projeto ou qualquer espa\u00e7o p\u00fablico onde algu\u00e9m represente o mesmo ou a sua comunidade. Exemplos de representa\u00e7\u00e3o do projeto ou comunidade incluem usar um endere\u00e7o de email oficial do projeto, postar por uma conta de m\u00eddia social oficial, ou agir como um representante designado num evento online ou offline. A representa\u00e7\u00e3o de um projeto pode ser ainda definida e esclarecida pelos administradores do projeto.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#6-aplicacao","title":"6. Aplica\u00e7\u00e3o","text":"<p>Comportamento abusivo, de ass\u00e9dio ou de outros tipos pode ser comunicado contatando a equipe do projeto, criando uma issue. Todas as queixas ser\u00e3o revistas e investigadas e resultar\u00e3o numa resposta necess\u00e1ria e apropriada \u00e0 situa\u00e7\u00e3o. A equipe \u00e9 obrigada a manter a confidencialidade em rela\u00e7\u00e3o ao elemento que reportou o incidente. Demais detalhes de pol\u00edticas de aplica\u00e7\u00e3o podem ser postadas separadamente.</p> <p>Administradores do projeto que n\u00e3o sigam ou n\u00e3o mantenham o C\u00f3digo de Conduta em boa f\u00e9 podem enfrentar repercuss\u00f5es tempor\u00e1rias ou permanentes determinadas por outros membros da lideran\u00e7a do projeto.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#7-atribuicao","title":"7. Atribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este C\u00f3digo de Conduta \u00e9 adaptado do Contributor Covenant, vers\u00e3o 1.4, dispon\u00edvel em https://www.contributor-covenant.org/pt-br/version/1/4/code-of-conduct.html.</p>"},{"location":"contribuicao/CodigoConduta/#8-versionamento-do-documento","title":"8. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 7 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 10/04/2024 1.1 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/","title":"Pol\u00edticas de Contribui\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento guia como devem ser feitas as contribui\u00e7\u00f5es no projeto. Ele se baseia nas pol\u00edticas do grupo do UnB-TV do semestre 2023.2, a fim de que o projeto continue tendo similaridades na parte de contribui\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#2-guia-de-contribuicao","title":"2. Guia de Contribui\u00e7\u00e3o","text":"<p>Ao criar uma issue com algum dos templates, use as labels a seguir para melhor identifica\u00e7\u00e3o: HOTFIX, DOCS, FEATURE, US, ARQ, DEVOPS, ANALYTICS, EASY, MEDIUM ou HARD.</p>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#21-reportar-bugs","title":"2.1. Reportar Bugs","text":"<p>Para reportar um Bug, uma issue deve ser criada seguindo o template abaixo:</p> <pre><code># Nome do bug ou da melhoria a ser sugerida\n\n## Descri\u00e7\u00e3o\n\nDescrever o bug ou a melhoria breve e objetivamente\n\n## Como reproduzir o Bug\n\nPasso a passo detalhado de como o Bug pode ser encontrado/reproduzido\n\n## Contexto adicional\n\nAdicione coment\u00e1rios adicionais que considerar importante\n</code></pre>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#22-sugerir-melhorias","title":"2.2. Sugerir Melhorias","text":"<p>Para sugerir uma melhoria, uma issue deve ser criada seguindo o template abaixo:</p> <pre><code># Nome da melhoria a ser sugerida\n\n## Descri\u00e7\u00e3o\n\nDescrever a melhoria breve e objetivamente\n\n## Detalhamentos importantes da melhoria\n\nExplicar de forma mais detalhada o que deve ser feito para a melhoria ser apresentada\n\n## Contexto adicional\n\nAdicione coment\u00e1rios adicionais que considerar importante\n</code></pre>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#23-branch","title":"2.3. Branch","text":"<p>As novas branchs criadas devem seguir o padr\u00e3o:</p> <ol> <li>Toda nova branch deve ser feita a partir da develop;</li> <li>Ao resolver a issue proposta, a nova branch deve ser incorporada por meio da solicita\u00e7\u00e3o de um Pull Request;</li> <li>Caso o PR seja aprovado pela equipe, a nova branch ser\u00e1 deletada;</li> <li>Na develop ser\u00e1 testada a integra\u00e7\u00e3o entre as funcionalidades recentemente adicionadas;</li> <li>Quando a equipe atestar a estabilidade da develop seu conte\u00fado \u00e9 integrado a master.</li> </ol> <p>A nome da branch deve ser associado ao n\u00famero da issue e da tarefa, j\u00e1 que toda branch deve ter uma tarefa associada. Exemplo:</p> <pre><code>9-Nome-da-tarefa\n</code></pre>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#24-commit","title":"2.4. Commit","text":"<p>Os commits devem ser at\u00f4micos (uma contribui\u00e7\u00e3o pequena para resolver um problema espec\u00edfico) e significativos. A mensagem do commit deve conter o que foi feito de maneira sucinta e direta, al\u00e9m disso ela precisa estar em portugu\u00eas, come\u00e7ar com um verbo e com a primeira letra mai\u00fascula. Exemplo de como um commit deve ser feito:</p> <pre><code>$ git commit -m \"Adiciona estrutura inicial do documento de identidade visual\"\n</code></pre> <p>Caso mais de uma pessoa tenha trabalhado no commit, a funcionalidade co-autoria deve ser feita, da seguinte maneira:</p> <pre><code>$ git commit -m \"Cria model do usu\u00e1rio\n&gt;\n&gt;\nCo-authored-by: name &lt;name@example.com&gt;\nCo-authored-by: another-name &lt;another-name@example.com&gt;\"\n</code></pre>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#25-pull-request","title":"2.5. Pull Request","text":"<p>Ao criar um Pull Request, ele deve seguir o seguinte padr\u00e3o:</p> <ol> <li>Nome, deve ter o n\u00famero e nome da issue: <code># N\u00b0 - Nome Issue</code></li> <li>Conte\u00fado, deve ser uma lista com principais modifica\u00e7\u00f5es:</li> </ol> <pre><code>1. Descri\u00e7\u00e3o breve da issue\n2. Issue Relacionada\n3. Como Isso Foi Testado?\n4. Capturas de Tela (se apropriado)\n5. Tipos de Mudan\u00e7as\n</code></pre> <ol> <li> <p>IMPORTANTE: adicionar uma das label:</p> </li> <li> <p>DEVELOP: quando n\u00e3o tiver impacto direto nas funcionalidades;</p> </li> <li>FIX RELEASE: arruma alguma coisa pequena;</li> <li>MINOR RELEASE: pequena altera\u00e7\u00e3o na release;</li> <li>MAJOR RELEASE: altera\u00e7\u00e3o grande para a release;</li> <li> <p>NO RELEASE: n\u00e3o tem nenhuma rela\u00e7\u00e3o nova.</p> </li> <li> <p>Preencher os seguintes crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o:</p> </li> </ol> <pre><code>1. Testes criados.\n2. Testes passando.\n3. Build passando.\n</code></pre>"},{"location":"contribuicao/PoliticasContribuicao/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 2 (2.5) Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 10/04/2024 1.1 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/","title":"Rela\u00e7\u00e3o entre Alunos de EPS e MDS no Desenvolvimento de Projetos de Software","text":"<p>No contexto do curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia (UnB), os alunos de Engenharia de Produto de Software (EPS) e M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software (MDS) colaboram intensivamente para desenvolver projetos de software completos, garantindo tanto o aprendizado pr\u00e1tico quanto a entrega de produtos de qualidade ao Product Owner (PO). Esta colabora\u00e7\u00e3o \u00e9 baseada em pr\u00e1ticas \u00e1geis e nas diretrizes do PMBOK (Project Management Body of Knowledge), proporcionando uma base te\u00f3rica s\u00f3lida e metodologias eficazes de gest\u00e3o de projetos.</p>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#estrutura-de-colaboracao-entre-eps-e-mds","title":"Estrutura de Colabora\u00e7\u00e3o entre EPS e MDS","text":""},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#treinamento-e-mentoria","title":"Treinamento e Mentoria","text":"<p>Os alunos de MDS desempenham um papel crucial no treinamento e na mentoria dos alunos de EPS. Essa rela\u00e7\u00e3o de tutoria \u00e9 fundamental para:</p> <pre><code>Transfer\u00eancia de Conhecimento: Alunos de MDS, geralmente mais experientes, compartilham seu conhecimento sobre pr\u00e1ticas de desenvolvimento \u00e1gil, padr\u00f5es de projeto, testes de software e outras habilidades t\u00e9cnicas essenciais.\nSuporte ao Desenvolvimento: Alunos de MDS auxiliam diretamente no desenvolvimento do projeto, ajudando os alunos de EPS a resolver problemas t\u00e9cnicos, realizar revis\u00f5es de c\u00f3digo e garantir que as melhores pr\u00e1ticas sejam seguidas.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#gestao-do-ciclo-de-vida-do-software","title":"Gest\u00e3o do Ciclo de Vida do Software","text":"<p>Os alunos de MDS n\u00e3o apenas apoiam o desenvolvimento t\u00e9cnico, mas tamb\u00e9m gerenciam o ciclo de vida completo do software, desde a concep\u00e7\u00e3o at\u00e9 a entrega. Isso envolve:</p> <pre><code>Inicia\u00e7\u00e3o e Planejamento\n    Defini\u00e7\u00e3o de Objetivos: Junto com o PO, os alunos de MDS ajudam a definir os objetivos do projeto, requisitos iniciais e crit\u00e9rios de sucesso.\n    Planejamento do Projeto: Utilizando o PMBOK como base te\u00f3rica, criam o plano de gerenciamento do projeto, incluindo o escopo, cronograma, recursos e or\u00e7amento.\n\nExecu\u00e7\u00e3o\n    Desenvolvimento \u00c1gil: Implementam metodologias \u00e1geis, como Scrum ou Kanban, para gerenciar o desenvolvimento do software. As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o criadas, priorizadas e atribu\u00eddas atrav\u00e9s de ferramentas de gest\u00e3o de projetos como ZenHub.\n    Revis\u00f5es e Feedback: Realizam revis\u00f5es de c\u00f3digo e reuni\u00f5es de retrospectiva para assegurar que o desenvolvimento esteja alinhado com os objetivos e padr\u00f5es de qualidade estabelecidos.\n\nMonitoramento e Controle\n    Acompanhamento do Progresso: Utilizam ferramentas como ZenHub para monitorar o progresso das tarefas, identificar bloqueios e ajustar o planejamento conforme necess\u00e1rio.\n    An\u00e1lise de Desempenho: Aplicam os conceitos do PMBOK para medir o desempenho do projeto contra o plano original, utilizando indicadores de desempenho chave (KPIs) e relat\u00f3rios de status.\n\nEncerramento\n    Valida\u00e7\u00e3o e Entrega: Garantem que todas as funcionalidades estejam conforme os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o definidos com o PO. Realizam testes de aceita\u00e7\u00e3o e validam a entrega final.\n    Documenta\u00e7\u00e3o e Feedback: Documentam as li\u00e7\u00f5es aprendidas e coletam feedback do PO para melhorar processos futuros.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#ferramentas-e-praticas-utilizadas","title":"Ferramentas e Pr\u00e1ticas Utilizadas","text":"<pre><code>ZenHub: Ferramenta de gest\u00e3o de projetos integrada ao GitHub, usada para planejamento, acompanhamento e controle das atividades do projeto.\nScrum/Kanban: Metodologias \u00e1geis para gest\u00e3o do desenvolvimento e entrega cont\u00ednua de valor.\nRevis\u00f5es de C\u00f3digo e Pair Programming: Pr\u00e1ticas para garantir a qualidade do c\u00f3digo e promover o aprendizado colaborativo.\nTestes de Aceita\u00e7\u00e3o: Garantem que o software atenda aos requisitos e expectativas do PO.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#base-teorica-pmbok","title":"Base Te\u00f3rica: PMBOK","text":"<p>Os princ\u00edpios e pr\u00e1ticas descritos no PMBOK fornecem uma estrutura robusta para a gest\u00e3o de projetos, garantindo que todas as fases do ciclo de vida do projeto sejam cuidadosamente planejadas, executadas, monitoradas e encerradas. Elementos espec\u00edficos do PMBOK aplicados incluem:</p> <pre><code>Gerenciamento do Escopo: Assegurar que o projeto inclua todo o trabalho necess\u00e1rio, e apenas o trabalho necess\u00e1rio, para completar o projeto com sucesso.\nGerenciamento do Tempo: Desenvolver e controlar o cronograma do projeto.\nGerenciamento da Qualidade: Determinar pol\u00edticas de qualidade, objetivos e responsabilidades para garantir que o projeto satisfa\u00e7a as necessidades para as quais foi realizado.\nGerenciamento de Comunica\u00e7\u00f5es: Garantir que as informa\u00e7\u00f5es do projeto sejam adequadamente coletadas, distribu\u00eddas, armazenadas e recuperadas.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A colabora\u00e7\u00e3o entre os alunos de EPS e MDS na UnB, fundamentada nas pr\u00e1ticas do PMBOK e nas metodologias \u00e1geis, proporciona um ambiente de aprendizado rico e estruturado. Essa rela\u00e7\u00e3o sin\u00e9rgica n\u00e3o s\u00f3 garante o desenvolvimento de software de alta qualidade, mas tamb\u00e9m prepara os alunos para os desafios do mercado de trabalho, equipando-os com habilidades t\u00e9cnicas e de gest\u00e3o essenciais.</p>"},{"location":"eps_metodologia/controleProjeto/#versionamento-do-documento","title":"Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"eps_metodologia/qualidade/","title":"Qualidade de Software","text":"<p>A qualidade do software \u00e9 uma das preocupa\u00e7\u00f5es centrais no desenvolvimento de sistemas, impactando diretamente a satisfa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio, a manuten\u00e7\u00e3o do sistema e a viabilidade comercial do produto. Para garantir que um software atenda \u00e0s expectativas dos usu\u00e1rios e aos requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais, diversas pr\u00e1ticas e m\u00e9todos s\u00e3o adotados durante o ciclo de vida do desenvolvimento de software. Dentre esses m\u00e9todos, os testes de aceita\u00e7\u00e3o e o feedback do usu\u00e1rio desempenham pap\u00e9is cruciais. Testes de Aceita\u00e7\u00e3o</p> <p>Os testes de aceita\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma fase cr\u00edtica no desenvolvimento de software, onde o objetivo \u00e9 validar o produto contra os requisitos definidos pelos stakeholders e garantir que o sistema atenda \u00e0s necessidades do usu\u00e1rio final. Segundo o PMBOK (Project Management Body of Knowledge), esses testes s\u00e3o uma parte essencial da verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o do projeto, pois confirmam que a solu\u00e7\u00e3o trabalha como o esperado pelo cliente antes da implanta\u00e7\u00e3o final. Import\u00e2ncia dos Testes de Aceita\u00e7\u00e3o</p> <pre><code>Conformidade com Requisitos: Asseguram que todas as funcionalidades acordadas est\u00e3o presentes e operam conforme especificado.\nUsabilidade: Avaliam se a interface e a experi\u00eancia do usu\u00e1rio est\u00e3o alinhadas com as expectativas e s\u00e3o intuitivas.\nAceita\u00e7\u00e3o do Usu\u00e1rio: Crucial para a ado\u00e7\u00e3o do sistema, pois um produto s\u00f3 \u00e9 verdadeiramente bem-sucedido se os usu\u00e1rios finais o aceitarem e utilizarem como parte de suas rotinas di\u00e1rias.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/qualidade/#como-realizar-testes-de-aceitacao","title":"Como Realizar Testes de Aceita\u00e7\u00e3o","text":"<pre><code>Defini\u00e7\u00e3o de Crit\u00e9rios de Aceita\u00e7\u00e3o: Claro e bem definido, alinhado com o cliente e os usu\u00e1rios.\nCen\u00e1rios de Teste: Desenvolvimento de cen\u00e1rios que cubram todas as funcionalidades e poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es de uso do sistema.\nExecu\u00e7\u00e3o de Testes: Realiza\u00e7\u00e3o dos testes em um ambiente que simule o ambiente de produ\u00e7\u00e3o o mais fielmente poss\u00edvel.\nDocumenta\u00e7\u00e3o de Resultados: Registro detalhado dos resultados, incluindo problemas identificados e feedback para corre\u00e7\u00f5es.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/qualidade/#feedback-do-usuario","title":"Feedback do Usu\u00e1rio","text":"<p>O feedback do usu\u00e1rio \u00e9 uma ferramenta vital para a medi\u00e7\u00e3o da qualidade em software. Ele fornece insights diretos sobre a experi\u00eancia do usu\u00e1rio e sobre aspectos que muitas vezes n\u00e3o s\u00e3o cobertos pelos testes convencionais. Engajar os usu\u00e1rios na avalia\u00e7\u00e3o do produto pode revelar pontos de melhoria e ajudar a priorizar o desenvolvimento de funcionalidades. Coleta de Feedback</p> <pre><code>Pesquisas e Question\u00e1rios: Ferramentas \u00fateis para coletar feedback quantitativo e qualitativo.\nEntrevistas de Usabilidade: Permite uma compreens\u00e3o mais profunda das experi\u00eancias dos usu\u00e1rios e de seus desafios.\nAn\u00e1lise de Coment\u00e1rios em Plataformas: Avalia\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios e reviews em plataformas de software pode fornecer uma rica fonte de feedback.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/qualidade/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>A qualidade do software n\u00e3o \u00e9 apenas uma fun\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo ou da tecnologia utilizada, mas tamb\u00e9m do quanto esse software atende e excede as expectativas e necessidades dos usu\u00e1rios finais. Testes de aceita\u00e7\u00e3o e o feedback do usu\u00e1rio s\u00e3o fundamentais nesse processo. Refer\u00eancias essenciais na \u00e1rea, como o PMBOK e obras cl\u00e1ssicas de engenharia de software, como \"Engenharia de Software\" de Ian Sommerville, destacam a import\u00e2ncia desses m\u00e9todos como parte integrante do ciclo de vida do desenvolvimento de software, contribuindo significativamente para a entrega de solu\u00e7\u00f5es de alta qualidade.</p>"},{"location":"eps_metodologia/qualidade/#versionamento-do-documento","title":"Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/","title":"Controle de Comportamento de Projeto Segundo o PMBOK","text":"<p>O Project Management Body of Knowledge (PMBOK) \u00e9 uma metodologia consolidada que fornece um conjunto de pr\u00e1ticas padr\u00e3o para a gest\u00e3o de projetos. O guia PMBOK aborda v\u00e1rias \u00e1reas de conhecimento em gerenciamento de projetos, como o controle do comportamento de projetos, que \u00e9 vital para garantir que um projeto atinja seus objetivos dentro do escopo, tempo, custo e qualidade acordados. Este documento explora a metodologia de controle de comportamento de projetos utilizando o ciclo de vida do projeto e o gr\u00e1fico de curvas de planejamento e execu\u00e7\u00e3o, conforme descrito no PMBOK. Ciclo de Vida do Projeto</p> <p>O ciclo de vida do projeto, segundo o PMBOK, divide o projeto em fases que facilitam o controle e a gest\u00e3o eficaz dos recursos e das entregas. Cada fase do projeto \u00e9 delineada por um conjunto de atividades e resultados espec\u00edficos, que devem ser aprovados antes de passar para a pr\u00f3xima fase. A estrutura t\u00edpica do ciclo de vida de um projeto inclui:</p> <pre><code>Inicia\u00e7\u00e3o: Define o projeto e autoriza seu in\u00edcio.\nPlanejamento: Desenvolve o plano de gerenciamento do projeto, detalhando escopo, cronograma, recursos, riscos e or\u00e7amento.\nExecu\u00e7\u00e3o: Realiza as atividades do projeto conforme planejado, empregando recursos e integrando os resultados.\nMonitoramento e Controle: Acompanha, revisa e regula o progresso e o desempenho do projeto; identifica \u00e1reas que necessitam de ajustes.\nEncerramento: Formaliza a aceita\u00e7\u00e3o do projeto ou de uma fase e encerra o projeto de forma ordenada.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/#grafico-de-curvas-de-planejamento-e-execucao","title":"Gr\u00e1fico de Curvas de Planejamento e Execu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O PMBOK recomenda o uso de ferramentas de monitoramento e controle, como o gr\u00e1fico de curvas de planejamento e execu\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m conhecido como curva S. Este gr\u00e1fico \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o visual do progresso planejado versus o progresso real do projeto ao longo do tempo. As principais caracter\u00edsticas do gr\u00e1fico incluem:</p> <pre><code>Curva de Planejamento: Mostra o progresso esperado do projeto, incluindo etapas, marcos e entregas planejadas ao longo do tempo.\nCurva de Execu\u00e7\u00e3o: Representa o progresso real do projeto, permitindo que os gestores identifiquem desvios em rela\u00e7\u00e3o ao planejado.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/#importancia-do-grafico-de-curvas","title":"Import\u00e2ncia do Gr\u00e1fico de Curvas","text":"<pre><code>Visibilidade: Fornece uma vis\u00e3o clara do status do projeto, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o precoce de atrasos ou antecipa\u00e7\u00f5es.\nControle: Auxilia na tomada de decis\u00e3o para corre\u00e7\u00f5es de curso, realoca\u00e7\u00e3o de recursos e gest\u00e3o de riscos.\nComunica\u00e7\u00e3o: Serve como uma ferramenta de comunica\u00e7\u00e3o eficaz entre stakeholders, mostrando claramente onde o projeto est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o ao esperado.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/#estrutura-do-pmbok-para-o-ciclo-de-vida-do-projeto","title":"Estrutura do PMBOK para o ciclo de vida do projeto","text":"<p>O time de 2024.1 da UNB TV incorpora pr\u00e1ticas espec\u00edficas para gerenciar e controlar suas atividades de desenvolvimento, especialmente na fase de planejamento. Aqui est\u00e3o detalhes adicionais sobre como o planejamento das hist\u00f3rias, a valida\u00e7\u00e3o com o Product Owner (PO) e o uso do ZenHub integram-se a esse processo: Detalhamento e Valida\u00e7\u00e3o das Hist\u00f3rias de Usu\u00e1rio</p> <pre><code>Escrita das Hist\u00f3rias: As hist\u00f3rias de usu\u00e1rio s\u00e3o cuidadosamente escritas pelo time em colabora\u00e7\u00e3o com o PO. Este processo envolve definir claramente os requisitos, expectativas e crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o para cada funcionalidade proposta. \u00c9 essencial que estas hist\u00f3rias sejam espec\u00edficas, mensur\u00e1veis, alcan\u00e7\u00e1veis, relevantes e temporiz\u00e1veis (SMART).\n\nRevis\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o com o PO: Ap\u00f3s a reda\u00e7\u00e3o inicial, as hist\u00f3rias s\u00e3o revisadas e validadas em reuni\u00f5es de grooming e planejamento com o PO. Esse momento \u00e9 cr\u00edtico para assegurar alinhamento e compreens\u00e3o m\u00fatua das necessidades do projeto e para ajustar quaisquer detalhes antes da implementa\u00e7\u00e3o.\n\nUso do ZenHub para Controle e Monitoramento\n\nIntegra\u00e7\u00e3o com ZenHub: O ZenHub \u00e9 utilizado como uma ferramenta chave para o gerenciamento \u00e1gil das atividades do time. Ele permite:\n    Visualiza\u00e7\u00e3o do Fluxo de Trabalho: Atrav\u00e9s de quadros Kanban, onde as hist\u00f3rias movem-se entre diferentes est\u00e1gios (por exemplo, To Do, In Progress, Review, Done).\n    Rastreamento de Progresso: Permite monitorar o avan\u00e7o de cada hist\u00f3ria em tempo real, facilitando a identifica\u00e7\u00e3o de bloqueios e atrasos.\n    Prioriza\u00e7\u00e3o e Atribui\u00e7\u00e3o de Tarefas: Hist\u00f3rias podem ser priorizadas e atribu\u00eddas a membros espec\u00edficos da equipe, garantindo uma distribui\u00e7\u00e3o clara de responsabilidades.\n\nRelat\u00f3rios e An\u00e1lises: O ZenHub tamb\u00e9m oferece funcionalidades de relat\u00f3rios que ajudam a analisar a produtividade, a efici\u00eancia da equipe e outros indicadores de desempenho chave (KPIs). Esses dados s\u00e3o vitais para avalia\u00e7\u00f5es retrospectivas e para o planejamento de sprints futuros.\n</code></pre>"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/#conclusao","title":"Conclus\u00e3o","text":"<p>Integrando as pr\u00e1ticas do PMBOK com ferramentas \u00e1geis como o ZenHub, o time de 2024.1 da UNB TV maximiza sua efici\u00eancia e efic\u00e1cia. O processo de revis\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o das hist\u00f3rias de usu\u00e1rio com o PO garante que todas as funcionalidades desenvolvidas estejam perfeitamente alinhadas com os objetivos do projeto, enquanto o uso de ZenHub facilita um controle rigoroso sobre o progresso e a qualidade do trabalho entregue.</p>"},{"location":"eps_metodologia/usoPMBOK/#versionamento-do-documento","title":"Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"planejamento/Metodologias/","title":"Metodologias","text":""},{"location":"planejamento/Metodologias/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento apresenta as metodologias que ser\u00e3o trabalhadas pela equipe durante o desenvolvimento do projeto. Para cada uma delas, a equipe incorporou e decidiu algumas pr\u00e1ticas a serem utilizadas. Dessa forma, para cada metodologia, ser\u00e1 apresentada brevemente uma descri\u00e7\u00e3o dela e como ser\u00e3o aplicadas no projeto.</p>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#2-metodologias","title":"2. Metodologias","text":""},{"location":"planejamento/Metodologias/#21-scrum","title":"2.1. Scrum","text":"<p>Scrum \u00e9 um framework dentro do qual pessoas podem tratar e resolver problemas complexos e adaptativos, enquanto produtiva e criativamente entregam produtos com o mais alto valor poss\u00edvel. Ele se baseia em ciclos curtos chamados sprints.</p> <p>Dessa forma, as pr\u00e1ticas aplicadas do Scrum pela equipe s\u00e3o:</p> <ol> <li>Sprints: Ciclos de desenvolvimento, com tarefas bem definidas tendo in\u00edcio e fim.</li> <li>Estruturas de reuni\u00f5es (Review, Planning e Daily): Podem ser encontradas no plano de comunica\u00e7\u00e3o.</li> <li>Backlog do Produto: Artefato que cont\u00e9m a lista de requisitos (hist\u00f3rias de usu\u00e1rio) planejadas para o desenvolvimento do produto.</li> <li>Backlog da Sprint: Artefato que cont\u00e9m a lista de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio planejadas para o desenvolvimento no per\u00edodo de uma sprint.</li> <li>Pap\u00e9is: Os pap\u00e9is de Scrum Master (facilitador) e Product Owner (dono do projeto), tamb\u00e9m, s\u00e3o acionados no projeto para poder estruturar melhor a equipe.</li> </ol> <p>Al\u00e9m disso, o pensamento de metodologia \u00e1gil com entregas incrementais constantes ir\u00e1 guiar a equipe durante todo o desenvolvimento.</p>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#22-xp-extreme-programming","title":"2.2. XP (Extreme Programming)","text":"<p>A Extreme Programming \u00e9 uma metodologia de programa\u00e7\u00e3o desenvolvida com a finalidade de otimizar as rotinas de times de desenvolvimento. O que abre espa\u00e7o para que cada participante seja capaz de cumprir suas tarefas de um modo eficiente, sem gerar atrasos que possam encarecer o projeto.</p> <p>Dessa forma, as pr\u00e1ticas aplicadas da Extreme Programming pela equipe s\u00e3o:</p> <ol> <li>Programa\u00e7\u00e3o em Pares: Desenvolvedores trabalhar\u00e3o em pares para melhorar a qualidade do c\u00f3digo e compartilhar conhecimento.</li> <li>Cliente Presente: O cliente ou representante do cliente est\u00e1 envolvido no processo de desenvolvimento.</li> <li>Refatora\u00e7\u00e3o: Processo de analisar um algoritmo pouco leg\u00edvel com a finalidade de simplific\u00e1-lo, facilitando a sua leitura. Ser\u00e1 refor\u00e7ado pela equipe.</li> <li>Testes Cont\u00ednuos: A cada mudan\u00e7a no c\u00f3digo em reposit\u00f3rio, os testes (build e deploy) s\u00e3o executados automaticamente para garantir a qualidade do c\u00f3digo.</li> <li>Releases r\u00e1pidas: Itera\u00e7\u00f5es curtas que resultam em releases (entregas) frequentes.</li> </ol>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#23-kanban","title":"2.3. Kanban","text":"<p>O Kanban \u00e9 um sistema de organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o de projetos que visa controlar fluxos de maneira eficiente. Por ser altamente adapt\u00e1vel \u00e0 realidade de diferentes neg\u00f3cios, o Kanban \u00e9 um m\u00e9todo amplamente adotado por setores que v\u00e3o desde log\u00edstica \u00e0 desenvolvimento de software.</p> <p>Para desenvolvimento de Software, as pr\u00e1ticas aplicadas do Kanban pela equipe s\u00e3o:</p> <ol> <li>Quadro Kanban: Um quadro visual que representa o fluxo de trabalho, com colunas que representam os estados das tarefas.</li> <li>Limites de Trabalho em Progresso (WIP): Restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o aplicadas para controlar o n\u00famero de tarefas em andamento em cada coluna.</li> </ol> <p>Para o projeto, o quadro Kanban ser\u00e1 feito e visualizado por meio da plataforma Zenhub. As seguintes colunas ser\u00e3o as presentes:</p> <ul> <li>New Issues: Para as tarefas no backlog do produto ainda n\u00e3o iniciadas.</li> <li>Epics: Para rastrear os grupos de tarefas que fazem parte dos objetivos de longo prazo, conceitos abragentes.</li> <li>Icebox: Para tarefas de prioridade baixa, que n\u00e3o precisam ser realizadas em um futuro pr\u00f3ximo (desejos do cliente).</li> <li>Product Backlog: Para as tarefas planejadas para o produto durante o seu desenvolvimento atual.</li> <li>Sprint Backlog: Para as tarefas planejadas para a sprint.</li> <li>In Progress: Para as tarefas j\u00e1 iniciadas e em desenvolvimento na sprint (guiados pelo WIP).</li> <li>Review/QA: Tarefas da sprint em revis\u00e3o para entrega.</li> <li>Done: Tarefas da sprint j\u00e1 conclu\u00eddas.</li> <li>Closed: Para tarefas finalizadas, normalmente de sprints passadas j\u00e1 acabadas.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#24-lean-inception","title":"2.4. Lean Inception","text":"<p>O Lean Inception \u00e9 um m\u00e9todo de desenvolvimento de projetos \u00e1geis que visa agilizar o processo de entrega do produto, garantindo maior assertividade e qualidade na sua entrega final.</p> <p>Trabalha com o conceito de MVP (Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel): se refere a vers\u00e3o mais simples poss\u00edvel de um produto. Esta vers\u00e3o \u00e9 utilizada como ferramenta principal na valida\u00e7\u00e3o das premissas comerciais iniciais e/ou das expectativas colocadas no produto.</p> <p>Dessa forma, a equipe aplicou o Lean Inception com o PO, com as seguintes etapas sendo evidenciadas:</p> <ul> <li>Vis\u00e3o do Produto;</li> <li>\u00c9, n\u00e3o \u00e9; faz, n\u00e3o faz;</li> <li>Objetivos do neg\u00f3cio;</li> <li>Personas;</li> <li>Jornada de usu\u00e1rio;</li> <li>Brainstorming de funcionalidades;</li> <li>Revis\u00e3o t\u00e9cnica, de neg\u00f3cio e de UX;</li> <li>Sequenciador;</li> <li>Canvas MVP.</li> </ul>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#3-referencias","title":"3. Refer\u00eancias","text":"<p>Ken Schwaber &amp; Jeff Sutherland: O Guia do Scrum. Dispon\u00edvel em: https://scrumguides.org/docs/scrumguide/v2020/2020-Scrum-Guide-Portuguese-European.pdf</p> <p>Cairo Noleto: Extreme Programming: o que \u00e9 e quais as boas pr\u00e1ticas?. Dispon\u00edvel em: https://blog.betrybe.com/carreira/extreme-programming/</p> <p>Wagner H\u00f6rlle: Lean Inception: O que \u00e9 e como funciona esse m\u00e9todo?. Dispon\u00edvel em: https://blog.csptecnologia.com/lean-inception/</p>"},{"location":"planejamento/Metodologias/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 3 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 10/04/2024 1.1 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"planejamento/PlanejamentoTempo/","title":"Planejamento de Tempo","text":""},{"location":"planejamento/PlanejamentoTempo/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento apenas \"traduz\" o cronograma da equipe para termos da equipe (Sprint, por exemplo), para ficar mais simples o entendimento de como a equipe ser\u00e1 estruturada ao longo do semestre. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que isso n\u00e3o \u00e9 um cronograma EST\u00c1TICO e DEFINITIVO, estando fortemente sujeito a mudan\u00e7as ao decorrer do desenvolvimento.</p>"},{"location":"planejamento/PlanejamentoTempo/#2-cronogramaplanejamento-de-tempo","title":"2. Cronograma/Planejamento de Tempo","text":"Data de in\u00edcio da semana Planejamento Semana 1 - 19/03 Escolha do tema e Forma\u00e7\u00e3o do grupo (contato inicial por WhatsApp) Semana 2 - 26/03 Cria\u00e7\u00e3o dos reposit\u00f3rios e documenta\u00e7\u00e3o inicial Semana 3 - 01/04 Finaliza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o inicial e primeiras reuni\u00f5es + Dojos Semana 4 - 08/04 Reuni\u00e3o com o PO, continua\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o e reuni\u00f5es de alinhamento com toda a equipe Semana 5 - 15/04 Avan\u00e7o do Lean Inception com o PO Semana 6 - 22/04 Fim do Lean Inception com o PO Semana 7 - 14/07 Sprint 1 Semana 8 - 21/07 Sprint 2 Semana 9 - 28/07 Entrega da Release 1 e Sprint 3 Semana 10 - 04/08 Sprint 4 Semana 11 - 11/08 Entrega da Release 2 e Sprint 5 Semana 12 - 18/08 Sprint 6 Semana 13 - 25/08 Sprint 7 Semana 14 - 01/09 Entrega da Release 3 (MVP) e Sprint 8 Semana 15 - 08/09 Entrega da Release 4 (Final) Semana 16 - 15/09 Fim da disciplina"},{"location":"planejamento/PlanejamentoTempo/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 2 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 11/07/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o com cronograma p\u00f3s-greve Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/","title":"Plano de Aceita\u00e7\u00e3o","text":""},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Este documento visa detalhar a import\u00e2ncia e a execu\u00e7\u00e3o dos testes de aceita\u00e7\u00e3o em um projeto, garantindo que todos os crit\u00e9rios e requisitos estabelecidos sejam atendidos. Os testes de aceita\u00e7\u00e3o s\u00e3o fundamentais para validar o funcionamento e a qualidade do produto final, assegurando que ele atenda \u00e0s expectativas e necessidades dos stakeholders.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#2-importancia-dos-testes-de-aceitacao","title":"2. Import\u00e2ncia dos Testes de Aceita\u00e7\u00e3o","text":"<p>Os testes de aceita\u00e7\u00e3o s\u00e3o essenciais em um projeto pelos seguintes motivos:</p> <ol> <li>Valida\u00e7\u00e3o dos Requisitos: Eles garantem que todos os requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais foram implementados corretamente.</li> <li>Satisfa\u00e7\u00e3o do Cliente: Asseguram que o produto final atende \u00e0s expectativas e necessidades do cliente.</li> <li>Redu\u00e7\u00e3o de Riscos: Identificam e mitigam poss\u00edveis problemas antes da entrega final do produto.</li> <li>Qualidade do Produto: Promovem a entrega de um produto de alta qualidade, funcionando conforme especificado.</li> <li>Documenta\u00e7\u00e3o e Transpar\u00eancia: Fornecem documenta\u00e7\u00e3o clara e objetiva sobre os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o, facilitando a comunica\u00e7\u00e3o entre todas as partes envolvidas.</li> </ol>"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#3-exemplo-de-formulario-para-preenchimento-dos-criterios-atingidos","title":"3. Exemplo de Formul\u00e1rio para Preenchimento dos Crit\u00e9rios Atingidos","text":"<p>Projeto: Sistema de Gerenciamento de Invent\u00e1rio</p>"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#requisito-adicionar-novo-item-ao-inventario","title":"Requisito: Adicionar Novo Item ao Invent\u00e1rio","text":"Crit\u00e9rio de Aceita\u00e7\u00e3o Resultado Obtido Observa\u00e7\u00f5es O sistema permite a adi\u00e7\u00e3o de um novo item com todos os campos obrigat\u00f3rios preenchidos? [ ] Sim [ ] Nao Campo de observa\u00e7\u00f5es:"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#4-ferramentas-utilizadas","title":"4. Ferramentas Utilizadas","text":"Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o de uso no projeto Google Form Registro do feedback do PO"},{"location":"planejamento/PlanoAceitacao/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com estrutura dos testes de aceita\u00e7\u00e3o Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/08/2024 1.1 Vers\u00e3o alterada adicionando mais estrutura dos testes de aceita\u00e7\u00e3o Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/","title":"Plano de Comunica\u00e7\u00e3o Interna e Externa","text":""},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento busca apresentar como o grupo se planejou em rela\u00e7\u00e3o a comunica\u00e7\u00e3o que ocorrer\u00e1 durante o semestre. Ser\u00e3o esclarecidos os planos para comunica\u00e7\u00f5es internas e externas. Al\u00e9m disso, as ferramentas de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o apresentadas.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#2-mapa-de-calor","title":"2. Mapa de Calor","text":"<p>Em ordem do grupo saber os melhores hor\u00e1rios de disponibilidade para encontros do grupo, um mapa de calor foi feito. Com isso, foi poss\u00edvel definir quando as principais reuni\u00f5es do grupo aconteceriam. O mapa de calor pode ser visto pela imagem abaixo:</p> <p></p> <p>Basicamente, quanto mais vermelho um hor\u00e1rio, maior disponibilidade o grupo tem com ele. Por outro lado, quanto mais verde, menos disponibilidade.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#3-comunicacao-interna","title":"3. Comunica\u00e7\u00e3o Interna","text":"<p>A equipe, seguindo a metodologia \u00e1gil Scrum, ter\u00e1 3 tipos principais de reuni\u00f5es internas:</p> <ol> <li>Planning: planejamento das tarefas da Sprint;</li> <li>Daily: reuni\u00f5es di\u00e1rias para discuss\u00e3o do andamento das tarefas di\u00e1rias por cada grupo de desenvolvimento;</li> <li>Review + Retrospectiva: revisar o que foi feito durante a Sprint e ter discuss\u00f5es de como ela foi conduzida.</li> </ol> <p>Tamb\u00e9m ser\u00e1 feita uma reuni\u00e3o de acompanhamento de toda a equipe uma vez por semana.</p> <p>Dessa forma, os hor\u00e1rios dessas reuni\u00f5es foram decididos para acontecer de acordo com a tabela abaixo:</p> Reuni\u00e3o Quando acontece Membros esperados Planning Segunda 18h-19h Todos de EPS e MDS Daily A ser definido pelos membros de cada time de desenvolvimento dividido Todos de EPS e MDS (com flexibilidade para apari\u00e7\u00e3o e realizar de forma ass\u00edncrona) Review + Retrospectiva Segunda 16h-17h Todos de EPS e MDS Acompanhamento de toda a equipe Quarta 17h-17h45 Todos de EPS e MDS"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#4-comunicacao-externa","title":"4. Comunica\u00e7\u00e3o Externa","text":"<p>As reuni\u00f5es com o PO (Caio) e o professor (Hilmer) est\u00e3o, inicialmente, programadas para ocorrerem toda Quarta \u00e0s 18h, com dura\u00e7\u00e3o esperada de 1h. Todos os membros de EPS e MDS s\u00e3o esperados na reuni\u00e3o.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#5-ferramentas","title":"5. Ferramentas","text":"Ferramenta Descri\u00e7\u00e3o de uso no projeto Discord Realiza\u00e7\u00e3o das reuni\u00f5es s\u00edncronas e comunica\u00e7\u00e3o ass\u00edncrona por chat Github Reposit\u00f3rio com issues e documenta\u00e7\u00f5es Microsoft Teams Realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es em que seja importante a grava\u00e7\u00e3o WhatsApp Respons\u00e1vel pela comunica\u00e7\u00e3o r\u00e1pida da equipe interna Zenhub Acompanhamento da realiza\u00e7\u00e3o do projeto (quadro Kanban), juntamente com Roadmap"},{"location":"planejamento/PlanoComunicacao/#6-versionamento-do-documento","title":"6. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 5 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 13/07/2024 1.1 Adapta\u00e7\u00e3o hor\u00e1rios p\u00f3s-greve Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/","title":"Plano de Qualidade","text":""},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A qualidade de software pode ser definida como uma gest\u00e3o de qualidade efetiva aplicada de modo a criar um produto \u00fatil que forne\u00e7a valor mensur\u00e1vel para aqueles que o produzem e para aqueles que o utilizam. Neste documento, s\u00e3o apresentadas as ferramentas utilizadas para garantir a qualidade do projeto durante o seu desenvolvimento, al\u00e9m da an\u00e1lise de m\u00e9tricas para estabelecer crit\u00e9rios de qualidade.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#2-ferramentas","title":"2. Ferramentas","text":""},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#21-sonarcloud","title":"2.1 SonarCloud","text":"<p>O SonarCloud \u00e9 uma ferramenta amplamente empregada para coletar m\u00e9tricas e indicadores t\u00e9cnicos, permitindo o monitoramento da qualidade do c\u00f3digo. Durante o desenvolvimento do projeto, m\u00e9tricas se\u00e3o capturadas ap\u00f3s cada PR. Essas m\u00e9tricas foram combinadas para calcular os aspectos relevantes de qualidade do c\u00f3digo, com foco na confiabilidade e manutenibilidade. Esses dados s\u00e3o cruciais para orientar o planejamento de melhorias cont\u00ednuas, visando garantir um c\u00f3digo confi\u00e1vel e de f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#22-testes-jasmine-front-end","title":"2.2 Testes - Jasmine (Front End)","text":"<p>Jasmine \u00e9 um framework open source para a realiza\u00e7\u00e3o de testes a partir de c\u00f3digos que utilizam da linguagem JavaScript. O Jasmine tem como caracter\u00edstica a sua f\u00e1cil utiliza\u00e7\u00e3o e a independencia de outros frameworks. No projeto utilizaremos o Jasmine para realizar testes no front-end.</p> <p>A meta principal dos testes n\u00e3o \u00e9 necessariamente provar a total corre\u00e7\u00e3o de um software, mas identificar e corrigir defeitos potenciais. Apesar das limita\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, \u00e9 importante que cada comando no c\u00f3digo seja examinado e que as atribui\u00e7\u00f5es de valor \u00e0s vari\u00e1veis sejam rigorosamente verificadas para garantir a funcionalidade e a confiabilidade do software em desenvolvimento. Os testes unit\u00e1rios s\u00e3o testes automatizados cujo objetivo \u00e9 verificar o desempenho de partes isoladas de c\u00f3digo em um sistema maior.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#23-testes-testclient-back-end","title":"2.3 Testes - TestClient (Back End)","text":"<p>Ferramenta muito utilizada para testagem do framework FastAPI. Tem como caracter\u00edstica ser de f\u00e1cil utiliza\u00e7\u00e3o. Ser\u00e1 usado pela equipe para a realiza\u00e7\u00e3o de testes no back-end.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#24-testes-pytest-back-end","title":"2.4 Testes - Pytest (Back End)","text":"<p>Para assegurar a qualidade e a robustez do sistema, a equipe empregou o Pytest no backend para a execu\u00e7\u00e3o de testes unit\u00e1rios. O Pytest, uma ferramenta de teste gratuita e de c\u00f3digo aberto, \u00e9 focado na comunidade e adequado para o desenvolvimento em Python. Ele \u00e9 amplamente utilizado para testar c\u00f3digo Python e \u00e9 compat\u00edvel com v\u00e1rias ferramentas e frameworks populares no ecossistema Python.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#25-eslint","title":"2.5 ESLint","text":"<p>O ESLint \u00e9 uma ferramenta muito utilizada para fazer a verifica\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise est\u00e1tica de c\u00f3digo JavaScript. Ela ajuda os desenvolvedores a garantir a qualidade do c\u00f3digo, ao encontrar e relatar poss\u00edveis problemas, erros ou pr\u00e1ticas inadequadas de programa\u00e7\u00e3o. O ESLint disponibiliza v\u00e1rias regras configur\u00e1veis, que podem ser personalizadas de acordo com as necessidades do projeto, permitindo a aplica\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es de codifica\u00e7\u00e3o consistentes e melhorando a legibilidade, a manutenibilidade e a interoperabilidade do c\u00f3digo-fonte.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#26-verificacao-e-validacao","title":"2.6 Verifica\u00e7\u00e3o e Valida\u00e7\u00e3o","text":"<p>A verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o (V&amp;V) s\u00e3o etapas cruciais para assegurar a funcionalidade e a adequa\u00e7\u00e3o do produto \u00e0s necessidades do cliente. A verifica\u00e7\u00e3o se concentra em confirmar se o software realiza suas fun\u00e7\u00f5es designadas corretamente, enquanto a valida\u00e7\u00e3o verifica se o produto atende aos requisitos e expectativas do cliente.</p> <p>Para garantir a qualidade do projeto, a equipe adotou as seguintes t\u00e9cnicas de verifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o:</p> <p>Valida\u00e7\u00f5es com os donos do produto: \u00c9 essencial envolver os donos ou usu\u00e1rios do projeto na valida\u00e7\u00e3o. Ser\u00e3o realizadas reuni\u00f5es semanais com os POs para validar o progresso e obter feedback. Essa intera\u00e7\u00e3o cont\u00ednua ajuda a garantir que o software esteja sendo desenvolvido de acordo com as expectativas e necessidades dos stakeholders.</p> <p>Inspe\u00e7\u00e3o cont\u00ednua do c\u00f3digo: A equipe optou por utilizar o Sonar Cloud como ferramenta de an\u00e1lise est\u00e1tica de c\u00f3digo. Essa t\u00e9cnica permite obter m\u00e9tricas mensur\u00e1veis e identificar potenciais problemas no c\u00f3digo-fonte. O Sonar Cloud fornece informa\u00e7\u00f5es relevantes para a gest\u00e3o da qualidade do projeto, auxiliando na tomada de decis\u00f5es e na identifica\u00e7\u00e3o de pontos que precisam ser aprimorados pela equipe.</p> <p>Testes automatizados: Al\u00e9m da an\u00e1lise est\u00e1tica, a equipe utilizou testes automatizados, incluindo testes unit\u00e1rios e de integra\u00e7\u00e3o, que atuam atuam durante o desenvolvimento e nas revis\u00f5es de Pull Requests, para auxiliar no gerenciamento do projeto.</p> <p>Revis\u00e3o de PRs: Foi implementada uma pr\u00e1tica de verifica\u00e7\u00e3o de corre\u00e7\u00e3o de PRs. Antes de mesclar um PR no reposit\u00f3rio principal, algum membro da equipe de EPS revisa o c\u00f3digo, analisando a l\u00f3gica, a qualidade, a conformidade com as diretrizes do projeto e identificando poss\u00edveis melhorias ou problemas.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#3-metricas-de-qualidade","title":"3. M\u00e9tricas de qualidade","text":"<p>As m\u00e9tricas de qualidade definidas para o software s\u00e3o:</p> M\u00e9trica Descri\u00e7\u00e3o Complexidade Complexidade ciclom\u00e1tica. Define a complexidade de um programa Coment\u00e1rios Densidade (%) de linhas comentadas Duplica\u00e7\u00e3o Quantidade de linhas de c\u00f3digo duplicadas Coverage Grau de cobertura dos testes no c\u00f3digo Linhas Total de linhas de c\u00f3digo no projeto Security Rating Avalia\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a e vulnerabilidades <p>Atrav\u00e9s do uso de m\u00e9tricas, \u00e9 poss\u00edvel identificar as subcaracter\u00edsticas relacionadas e avaliar a qualidade do produto. Essa avalia\u00e7\u00e3o fornece insights sobre a produtividade do projeto e influencia as decis\u00f5es tomadas durante o desenvolvimento. Os valores m\u00ednimos aceit\u00e1veis para cada m\u00e9trica do projeto foram estabelecidos com base nas m\u00e9tricas especificadas no SonarCloud.</p> M\u00e9trica Crit\u00e9rio Complexity At\u00e9 10 de complexidade Comment Lines Density (%) At\u00e9 30% de densidade de coment\u00e1rios Duplicated Lines Density At\u00e9 3.0% de duplica\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo Coverage Pelo menos 80% de cobertura NCLOC Apenas para acompanhar Security Rating Classificado como \"A\""},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>Qualidade de Software. Dispon\u00edvel em: https://www.devmedia.com.br/qualidade-de-software-engenharia-de-software-29/18209. Acesso em 05 julho. 2024</p> <p>ISO/IEC 25010. ISO 25000. Software and data quality. 2011. Dispon\u00edvel em: https://iso25000.com/index.php/en/iso-25000-standards/iso-25010. Acesso em 04 julho. 2024</p> <p>ENGSOFTMODERNA. Engenharia de Software Moderna. Dispon\u00edvel em: https://engsoftmoderna.info/. Acesso em 04 julho. 2024</p> <p>PRESSMAN, Roger S.; MAXIM, Bruce R. Engenharia de software. Grupo A, 2021. E-book. ISBN 9786558040118. Dispon\u00edvel em: https://integrada.minhabiblioteca.com.br/#/books/9786558040118/. Acesso em 06 julho. 2024</p> <p>DELAMARO, Marcio. Introdu\u00e7\u00e3o ao Teste de Software. Grupo GEN, 2016. E-book. ISBN 9788595155732. Dispon\u00edvel em: https://integrada.minhabiblioteca.com.br/#/books/9788595155732/. Acesso em 06 julho. 2024</p>"},{"location":"planejamento/PlanoQualidade/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 06/07/2024 1.1 Corre\u00e7\u00f5es estruturais Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 09/07/2024 1.2 Corre\u00e7\u00f5es no padr\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/","title":"Plano de Gerenciamento de Riscos","text":""},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O planejamento de riscos \u00e9 um processo sistem\u00e1tico que identifica, avalia e prioriza amea\u00e7as potenciais que podem afetar o sucesso de um projeto. \u00c9 um componente cr\u00edtico da gest\u00e3o de projetos e consiste em um conjunto de atividades, procedimentos e ferramentas destinadas a antecipar e mitigar riscos potenciais.</p> <p>O risco, conforme defini\u00e7\u00e3o do Project Management Institute, \u00e9 \"um evento ou condi\u00e7\u00e3o incerta que, caso ocorra, tem um impacto negativo ou positivo em um ou mais objetivos do projeto\". O planejamento de riscos deve ser integrado ao plano geral do projeto e regularmente revisado e atualizado ao longo do seu ciclo de vida.</p> <p>O objetivo de um planejamento de riscos \u00e9 minimizar o impacto de eventos negativos e maximizar as chances de atingir os objetivos do projeto. Ele tem como prop\u00f3sito servir de ferramenta para facilitar a identifica\u00e7\u00e3o, avalia\u00e7\u00e3o e prioriza\u00e7\u00e3o de riscos potenciais. Esse plano ajuda a mitigar ou eliminar essas amea\u00e7as, garantindo a continuidade da opera\u00e7\u00e3o.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#11-tipos-de-risco","title":"1.1 Tipos de risco","text":"<p>Para a classifica\u00e7\u00e3o dos riscos, foram consideradas as seguintes categorias:</p> <ul> <li>Externo</li> <li>Gerencial</li> <li>Organizacional</li> <li>T\u00e9cnico</li> </ul>"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#2-definicoes","title":"2. Defini\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#21-probabilidade-e-impacto-dos-riscos","title":"2.1 Probabilidade e impacto dos riscos","text":"N\u00edvel Probabilidade Porcentagem de certeza 1 Muito baixa 0% - 19% 2 Baixa 20% - 39% 3 M\u00e9dia 40% - 59% 4 Alta 60% - 79% 5 Muito alta 80% - 100%"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#22-impacto","title":"2.2 Impacto","text":"N\u00edvel Impacto 1 Muito baixo 2 Baixo 3 M\u00e9dio 4 Alto 5 Muito alto"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#23-matriz-de-probablidade-x-impacto","title":"2.3 Matriz de probablidade X impacto","text":"Probabilidade / Impacto Muito baixo Baixo M\u00e9dio Alto Muito alto Muito baixa 1 2 3 4 5 Baixa 2 4 6 8 10 M\u00e9dia 3 6 9 12 15 Alta 4 8 12 16 20 Muito alta 5 10 15 20 25"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#24-graus-de-risco","title":"2.4 Graus de risco","text":"Grau Risco 1 - 5 Baixo 6 - 12 M\u00e9dio 15 - 25 Elevado"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#3-levantamento-de-riscos","title":"3. Levantamento de riscos","text":""},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#31-tabela-de-riscos","title":"3.1 Tabela de Riscos","text":"Risco Descri\u00e7\u00e3o Categoria R01 Indisponibilidade do cliente Externo R02 Falha de equipamento Externo R03 Problemas de sa\u00fade de algum integrante da equipe Externo R04 Falta de participa\u00e7\u00e3o de algum integrante do projeto Gerencial R05 Falta de integra\u00e7\u00e3o da equipe Gerencial R06 Atraso na disponibiliza\u00e7\u00e3o de funcionalidades Gerencial R07 Falta de disponibiliza\u00e7\u00e3o de releases para o cliente testar Gerencial R08 Membro da equipe sobrecarregado Gerencial R09 Baixa produtividade da equipe Gerencial R10 Falta de valida\u00e7\u00e3o de artefatos com cliente Gerencial R11 Falta de comunica\u00e7\u00e3o Organizacional R12 Sa\u00edda de algum integrante do projeto Organizacional R13 Diverg\u00eancia nos hor\u00e1rios dispon\u00edveis dos integrantes Organizacional R14 Depend\u00eancia entre atividades Organizacional R15 Falta de treinamento adequado para a equipe Organizacional R16 Dificuldade com as tecnologias do projeto T\u00e9cnico R17 Falta de entendimento da arquitetura do projeto T\u00e9cnico R18 Baixa qualidade do c\u00f3digo fonte T\u00e9cnico R19 Problemas na configura\u00e7\u00e3o do ambiente de desenvolvimento T\u00e9cnico R20 N\u00e3o entendimento da funcionalidade planejada T\u00e9cnico"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#32-causa-e-consequencia-dos-riscos","title":"3.2 Causa e Consequ\u00eancia dos Riscos","text":"Risco Causa Consequ\u00eancia R01 Falta de envolvimento do cliente e conflitos de agenda Aumento do retrabalho e dificuldades para valida\u00e7\u00f5es R02 Desgaste natural e falta de manuten\u00e7\u00e3o Aumento dos custos e atraso nas entregas R03 Doen\u00e7as/falta de cuidado com a sa\u00fade Sobrecarga dos outros integrantes R04 Baixa motiva\u00e7\u00e3o do integrante Aumento no volume de atividades acumuladas R05 Falta de comprometimento e comunica\u00e7\u00e3o entre os membros Falta de alinhamento por parte da equipe R06 Falta de planejamento e estimativas incorretas Altera\u00e7\u00e3o do cronograma e insatisfa\u00e7\u00e3o do cliente R07 Problemas com o processo de disponibiliza\u00e7\u00e3o do ambiente Aumento do risco de erros na implementa\u00e7\u00e3o e insatisfa\u00e7\u00e3o do cliente R08 Divis\u00e3o de tarefas mal feita e falta de participa\u00e7\u00e3o de outros membros Conhecimento t\u00e9cnico concentrado em poucas pessoas R09 Motiva\u00e7\u00e3o baixa ou falta de clareza nas tarefas Atrasos no cronograma do projeto e aumento de esfor\u00e7o necess\u00e1rio R10 Falta de processo estruturado para valida\u00e7\u00e3o Entregas que n\u00e3o atendem \u00e0s expectativas do cliente R11 Falta de clareza nas responsabilidades e canais de comunica\u00e7\u00e3o Desalinhamento entre as partes interessadas R12 Problemas pessoais e sobrecarga de trabalho Redu\u00e7\u00e3o do potencial de entrega da equipe R13 Necessidade de realizar outras disciplinas e atividades Problemas de integra\u00e7\u00e3o e baixa participa\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es R14 Falta de coordena\u00e7\u00e3o entre as atividades do projeto Bloqueio no progresso de outras atividades R15 Falta de planejamento de tempo para treinamento Baixa produtividade e qualidade do trabalho R16 Falta de experi\u00eancia com as tecnologias Baixa qualidade do produto e atraso nas entregas R17 Documenta\u00e7\u00e3o incompleta ou falta de explica\u00e7\u00e3o clara da arquitetura Implementa\u00e7\u00e3o incorreta ou inconsistente R18 Falta de revis\u00f5es e de conhecimento t\u00e9cnico Aumento da presen\u00e7a de bugs e dificuldade de manuten\u00e7\u00e3o do c\u00f3digo R19 Configura\u00e7\u00f5es complexas ou falta de documenta\u00e7\u00e3o adequada Atrasos no in\u00edcio do desenvolvimento e inconsist\u00eancias no ambiente de trabalho R20 Requisitos mal definidos ou comunica\u00e7\u00e3o ineficaz com o cliente Desenvolvimento de funcionalidades incorretas ou incompletas"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#33-prevencao-e-acao-para-os-riscos","title":"3.3 Preven\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o para os Riscos","text":"Risco Preven\u00e7\u00e3o A\u00e7\u00e3o R01 Entrar em acordo sobre data e hor\u00e1rio das reuni\u00f5es Solicitar ao cliente reagendamento da reuni\u00e3o R02 Realizar manuten\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica do equipamento Providenciar conserto ou comprar novo equipamento R03 Seguir as recomenda\u00e7\u00f5es de sa\u00fade Reavaliar distribui\u00e7\u00e3o das tarefas R04 Manter todos os integrantes ativos e motivados Compreender o problema que o integrante est\u00e1 tendo e ajud\u00e1-lo R05 Participa\u00e7\u00e3o de todos nas reuni\u00f5es da sprint Remarcar data e hor\u00e1rio das reuni\u00f5es R06 Planejamento realista da sprint e das estimativas Reavaliar as atividades e estimativas para a sprint R07 Preparar o ambiente para o cliente testar com anteced\u00eancia Reavaliar o processo de disponibiliza\u00e7\u00e3o do ambiente R08 Divis\u00e3o equivalente das tarefas entre os integrantes Reavaliar a distribui\u00e7\u00e3o das tarefas R09 Estabelecer metas claras e proporcionar feedback regular Realizar sess\u00f5es de alinhamento e motiva\u00e7\u00e3o R10 Agendar revis\u00f5es regulares com o cliente Realizar uma an\u00e1lise de gap e retrabalho R11 Implementar reuni\u00f5es de status regulares Organizar uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia para realinhamento R12 Manter todos motivados e organizar a grade hor\u00e1ria Reavaliar a distribui\u00e7\u00e3o e o planejamento das atividades do projeto R13 Elabora\u00e7\u00e3o de uma planilha de hor\u00e1rios Defini\u00e7\u00e3o de pares para a realiza\u00e7\u00e3o das atividades R14 Elaborar prioriza\u00e7\u00e3o correta das atividades Rever prioriza\u00e7\u00e3o das atividades R15 Incorporar sess\u00f5es de treinamento no cronograma do projeto Organizar sess\u00f5es de treinamento imediatas e focadas R16 Realiza\u00e7\u00e3o de treinamentos Programa\u00e7\u00e3o em pares para compartilhar o conhecimento R17 Realizar sess\u00f5es de treinamento sobre a arquitetura Agendar revis\u00f5es de arquitetura e ajustes necess\u00e1rios R18 Alta cobertura de testes e lint Identificar quais componentes est\u00e3o reduzindo a qualidade e refator\u00e1-los R19 Documentar e automatizar a configura\u00e7\u00e3o do ambiente Implementar uma for\u00e7a-tarefa para resolver problemas de configura\u00e7\u00e3o R20 Realizar sess\u00f5es de esclarecimento e valida\u00e7\u00e3o de requisitos com o cliente Organizar reuni\u00f5es de revis\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de curso"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#4-monitoramento-dos-riscos","title":"4. Monitoramento dos Riscos","text":"<p>O acompanhamento dos riscos \u00e9 essencial durante o desenvolvimento de um projeto de software, uma vez que os riscos n\u00e3o s\u00e3o est\u00e1ticos e podem mudar de n\u00edvel ao longo do projeto.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#5-grafico-de-pontuacao-por-sprint","title":"5. Gr\u00e1fico de Pontua\u00e7\u00e3o por Sprint","text":"<p>O gr\u00e1fico abaixo mostra a pontua\u00e7\u00e3o total de Probabilidade x Impacto a cada sprint. Nele \u00e9 poss\u00edvel notar que inicialmente a pontua\u00e7\u00e3o \u00e9 baixa, por se tratar da Sprint 0. A partir da Sprint 1, onde come\u00e7a de fato o trabalho de desenvolvimento do projeto, a pontua\u00e7\u00e3o apresentou um pico inicial e, ap\u00f3s isso, um decr\u00e9scimo at\u00e9 a sprint 6. Na \u00faltima sprint, observamos um aumento, justamente por alguns riscos que aumentaram por ser perto da entrega do MVP e por se aproximar do final do semestre.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#6-referencias","title":"6. Refer\u00eancias","text":"<p>[1] TOTVS. Plano de Gerenciamento de Riscos: como elaborar?. Dospon\u00edvel em: https://www.totvs.com/blog/negocios/plano-de-gerenciamento-de-riscos-2/.</p> <p>[2] DevMedia. Ger\u00eancia de riscos em desenvolvimento de software. Dispon\u00edvel em: https://www.devmedia.com.br/gerencia-de-riscos-em-desenvolvimento-de-software/28506.</p> <p>[3] Glicfas. O que \u00e9 e para que serve a Estrutura Anal\u00edtica de Riscos?. Dispon\u00edvel em: https://glicfas.com.br/estrutura-analitica-de-riscos-2/.</p> <p>[3] Revista de Administra\u00e7\u00e3o da Universidade Federal de Santa Maria. Gerenciamento de riscos t\u00e9cnicos: o caso de uma empresa de desenvolvimento de softwares. Dispon\u00edvel em: https://www.redalyc.org/journal/2734/273445843005/html/.</p>"},{"location":"planejamento/PlanoRiscos/#7-versionamento-do-documento","title":"7. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 07/07/2024 1.0 Esqueleto inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz 09/07/2024 1.1 Preenchimento das tabelas de risco Gabriel Roger Amorim da Cruz 10/07/2024 1.2 Adicionando planilha de gerenciamento de riscos Gabriel Roger Amorim da Cruz 12/07/2024 1.3 Adicionando gr\u00e1fico de pontua\u00e7\u00e3o por sprint e ajustando tabela de monitoramento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"planejamento/evm/","title":"EVM Agile","text":""},{"location":"planejamento/evm/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O EVM (Earned Value Management) possibilita a avalia\u00e7\u00e3o do progresso de um projeto e a realiza\u00e7\u00e3o de estimativas de resultados esperados. Em contraste com o EVM Tradicional, o EVM Agile trata esfor\u00e7o, tempo e custo em termos de hist\u00f3rias de usu\u00e1rio, sprints, pontos, entre outros.</p> <p>Visualize a planilha de EVM Agile aqui</p>"},{"location":"planejamento/evm/#2-metricas-evm","title":"2. M\u00e9tricas EVM","text":"<ul> <li>Valor planejado (PV, Planned Value): O valor planejado define o trabalho que deve ser realizado e materializa o custo total planejado do projeto a qualquer ponto no tempo.</li> </ul> <p><code>PV = custo total do projeto * % de trabalho planejado</code></p> <ul> <li>Valor realizado (EV, Earned Value): O valor realizado especifica a medida do trabalho j\u00e1 realizada no projeto a qualquer ponto.</li> </ul> <p><code>EV = custo total do projeto * % de trabalho realizado</code></p> <ul> <li>Custo Real (AC, Actual Cost): O custo real representa o custo incorrido em uma atividade durante um tempo espec\u00edfico, devendo ser considerados custos com hardware, infra, material etc. O AC \u00e9 uma medida cumulativa de todo o custo do projeto desde o in\u00edcio at\u00e9 o fim.</li> </ul> <p><code>AC = custo real</code></p> <ul> <li>Or\u00e7amento na conclus\u00e3o (BAC, Budget at Completion): O BAC representa o custo total de todo o trabalho planejado e a base \u00e9 o final do projeto.</li> </ul> <p><code>BAC = custo total do trabalho</code></p>"},{"location":"planejamento/evm/#3-metricas-derivadas","title":"3. M\u00e9tricas derivadas","text":"<p>A partir das m\u00e9tricas, pode-se calcular as vari\u00e2ncias, os \u00edndices de desempenho e as estimativas.</p>"},{"location":"planejamento/evm/#variancias","title":"Vari\u00e2ncias","text":"<ul> <li>Varia\u00e7\u00e3o do custo (CV, Cost Variance): \u00c9 um indicador quantitativo da diverg\u00eancia do que foi planejado no or\u00e7amento inicial. Se o CV &gt; 0, o projeto est\u00e1 abaixo do or\u00e7amento. Se CV &lt; 0, o projeto est\u00e1 acima do or\u00e7amento. Se CV = 0, o projeto est\u00e1 conforme planejado.</li> </ul> <p><code>CV = EV - AC</code></p> <ul> <li>Varia\u00e7\u00e3o do prazo (SV, Schedule Variance): \u00c9 um indicador indicativo da diverg\u00eancia do planejado no cronogrma inicial. Se SV &gt; 0, o projeto est\u00e1 adiantado. Se SV &lt; 0, O projeto est\u00e1 atrasado. Se SV = 0, o projeto est\u00e1 conforme o cronograma.</li> </ul> <p><code>SV = EV - PV</code></p>"},{"location":"planejamento/evm/#indices-de-desempenho","title":"\u00cdndices de desempenho","text":"<ul> <li>\u00cdndice de desempenho do custo (CPI, Cost Performance Index): Expressa a rela\u00e7\u00e3o do valor realizado para o custo real.</li> </ul> <p><code>CPI = EV / AC</code></p> <ul> <li>\u00cdndice de desempenho do prazo (SPI, Schedule Performance Index): Expressa a rela\u00e7\u00e3o do valor realizado para o planejado, por isso mede a eficiencia do tempo.</li> </ul> <p><code>SPI = EV / PV</code></p>"},{"location":"planejamento/evm/#estimativas","title":"Estimativas","text":"<ul> <li>Estimativa para terminar: Custo esperado para terminar o restante do projeto.</li> </ul> <p><code>EAC = (BAC - EV) / CPI</code></p> <ul> <li>Estimativa na conclus\u00e3o: Representa o custo total esperado quando o trabalho for totalmente finalizado.</li> </ul> <p><code>EAC = AC + ETC</code></p>"},{"location":"planejamento/evm/#4-planilha","title":"4. Planilha","text":""},{"location":"planejamento/evm/#5-bibliografia","title":"5. Bibliografia","text":"<p>Earned Value Management: The Basics Dispon\u00edvel em: https://www.ecosys.net/knowledge/earned-value-management-basics/. Acesso em: 09 dezembro 2023.</p>"},{"location":"planejamento/evm/#versionamento","title":"Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/08/2024 1.0 Documento inicial Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Arau\u00fajo, Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o,  Gabriel Roger 26/08/2024 1.1 Versiona o doc e add links Jo\u00e3o Pedro, Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o,  Gabriel Roger"},{"location":"planejamento/planocusto/","title":"Plano de Custos","text":""},{"location":"planejamento/planocusto/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento apresenta o planejamento de custos que o MVP e o Projeto trariam, caso fosse necess\u00e1rio arcar com seus custos. Os custos s\u00e3o divididos em 3 categorias:</p> <ul> <li>Pessoas: custo com a m\u00e3o de trabalho dos alunos;</li> <li>Equipamento: custo com o equipamento necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto;</li> <li>Infraestrutura: custo com a infraestrutura necess\u00e1ria para a realiza\u00e7\u00e3o do projeto (internet e energia).</li> </ul> <p>Todos os custos foram pesquisados e embasados em fontes que podem ser encontradas ao final do documento nas refer\u00eancias.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#2-custos","title":"2. Custos","text":""},{"location":"planejamento/planocusto/#21-pessoas","title":"2.1 Pessoas","text":"<p>De acordo com uma not\u00edcia do O Globo, um aluno em universidade federal custava por m\u00eas, em 2016, R$ 3.129,00. Ajustando esse valor, por meio da calculadora do cidad\u00e3o do BCB, podemos chegar nesse valor, em 2024, como R$ 4.736,62 ou R$ 56.839,44 por ano.</p> <p>Considerando que o curso de Engenharia de Software da Universidade de Bras\u00edlia possui 232 cr\u00e9ditos (15 horas-aula = 1 cr\u00e9dito), em um periodo de 10 semestres, \u00e9 poss\u00edvel chegar no resultado de uma m\u00e9dia de, aproximadamente, 46 cr\u00e9ditos ou 690 horas por ano. Assim, chegamos ao valor de R$ 82,38 por hora para um estudante. Considerando que para cada semana do projeto ser\u00e3o despendidas, aproximadamente, 13 horas de foco para a disciplina de EPS/MDS, o valor individual semanal por membro \u00e9 de R$ 1.070,94. Logo, o valor total por semana de 12 membros \u00e9 de R$ 12.851,28.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#22-equipamento-ferramentas","title":"2.2 Equipamento (Ferramentas)","text":"<p>Cada estudante precisar\u00e1 de uma esta\u00e7\u00e3o de trabalho (computador) pr\u00f3pria para que seja poss\u00edvel o desenvolvimento do projeto. Dessa forma, considerando um computador Lenovo ThinkPad L14 AMD G3 (Processador AMD Ryzen\u2122 5 PRO 5675U; 8 GB DDR4-3200MHz; 256 GB SSD M.2; e 14\") uma unidade tem como valor R$ 3.239,99. Assim, esse valor para 12 membros seria R$ 38.879,88.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#23-infraestrutura","title":"2.3 Infraestrutura","text":""},{"location":"planejamento/planocusto/#231-internet","title":"2.3.1 Internet","text":"<p>A partir do site Melhor Escolha, foi poss\u00edvel identificar para a regi\u00e3o do Distrito Federal (DF), que para 200mb de internet (suficiente para o trabalho), s\u00e3o cobrados R$ 79,90 por m\u00eas, isto \u00e9 R$ 19,75 por membro por semana. Assim, esse valor para 12 membros por semana seria R$ 237,00.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#232-energia","title":"2.3.2 Energia","text":"<p>De acordo com o site Viver de El\u00e9trica, um notebook consome por m\u00eas 10,8 kWh. A Tabela de Tarifas de Energia do DF, vigente pela empresa NeoEnergia, informa que s\u00e3o cobrados R$ 0,225757 por kWh consumido. Assim, \u00e9 poss\u00edvel encontrar o valor de R$ 0,61 por semana por membro. Assim, esse valor para 12 membros por semana seria R$ 7,29.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#3-planilha-de-custo","title":"3. Planilha de custo","text":"<p>A planilha abaixo mostra os custos por semana at\u00e9 a entrega do MVP e o fim do Projeto (fim da disciplina):</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>O Globo: Entenda quanto custa um aluno numa universidade federal brasileira. Dispon\u00edvel em: https://oglobo.globo.com/brasil/entenda-quanto-custa-um-aluno-numa-universidade-federal-brasileira-23666877. Acesso em: 08 de maio de 2024.</p> <p>ThinkPad Lenovo. Dispon\u00edvel em: https://www.lenovo.com/br/pt/p/laptops/thinkpad/thinkpadl/thinkpad-l14-gen-3-(14-inch-amd)/21c60028bo. Acesso em: 08 de maio de 2024.</p> <p>Melhor Escolha: Internet Banda Larga em Bras\u00edlia. Dispon\u00edvel em: https://melhorescolha.com/internet-banda-larga/?cidade=brasilia-df&amp;ordenar=mes. Acesso em: 08 de maio de 2024.</p> <p>Viver de El\u00e9trica: Quanto um notebook gasta de energia. Dispon\u00edvel em: https://viverdeeletrica.com/quanto-um-notebook-gasta-de-energia/. Acesso em: 08 de maio de 2024.</p>"},{"location":"planejamento/planocusto/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 11/05/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 4 Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz e Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00faj 13/07/2024 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do custo com hor\u00e1rio semanal de trabalho Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"produto/backlog/","title":"Product Backlog","text":""},{"location":"produto/backlog/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Product Backlog \u00e9 uma lista ordenada de tudo que \u00e9 conhecido como necess\u00e1rio para o projeto de um produto (nesse caso, at\u00e9 o MVP). \u00c9 um documento constantemente atualizado que reflete as necessidades do produto conforme ele evolui. O backlog \u00e9 mantido pelo PO e \u00e9 fundamental para o planejamento e prioriza\u00e7\u00e3o do trabalho da equipe de desenvolvimento.</p> <p>Dentro do Product Backlog do projeto, os itens s\u00e3o categorizados como \u00e9picos e hist\u00f3rias de usu\u00e1rio:</p> <ol> <li> <p>\u00c9picos: S\u00e3o grandes corpos de trabalho que podem ser divididos em v\u00e1rias hist\u00f3rias de usu\u00e1rio. Um \u00e9pico fornece uma vis\u00e3o ampla do que precisa ser desenvolvido, mas sem muitos detalhes.</p> </li> <li> <p>Hist\u00f3rias de usu\u00e1rio: S\u00e3o descri\u00e7\u00f5es simples de uma funcionalidade do ponto de vista do usu\u00e1rio final. Elas s\u00e3o escritas de forma a capturar quem \u00e9 o usu\u00e1rio, o que ele quer e por qu\u00ea. Uma hist\u00f3ria de usu\u00e1rio normalmente segue o formato: \"Como [tipo de usu\u00e1rio], eu quero [objetivo] para [benef\u00edcio].\"</p> </li> </ol>"},{"location":"produto/backlog/#2-product-backlog-ate-o-mvp","title":"2. Product Backlog at\u00e9 o MVP","text":""},{"location":"produto/backlog/#epico-1-obtencao-de-dados","title":"\u00c9pico 1: Obten\u00e7\u00e3o de Dados","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US01 Eu, como administrador, quero obter dados de visualiza\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos, para analisar o engajamento dos usu\u00e1rios. EE $$$ &lt;3 5 US02 Eu, como administrador, quero obter dados de visualiza\u00e7\u00f5es por categorias, para entender quais t\u00f3picos s\u00e3o mais populares. EE $$$ &lt;3 5"},{"location":"produto/backlog/#epico-2-busca-e-sugestao-de-conteudo","title":"\u00c9pico 2: Busca e Sugest\u00e3o de Conte\u00fado","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US03 Eu, como usu\u00e1rio, quero incluir v\u00eddeos nas sugest\u00f5es de pauta, para contribuir na produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos. E $$ &lt;3&lt;3 3 US04 Eu, como usu\u00e1rio, quero pesquisar v\u00eddeos por t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o e categoria, para encontrar conte\u00fados espec\u00edficos. EE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 8"},{"location":"produto/backlog/#epico-3-apresentacao-de-dados-e-estatisticas","title":"\u00c9pico 3: Apresenta\u00e7\u00e3o de Dados e Estat\u00edsticas","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US06 Eu, como administrador, quero ver as estat\u00edsticas de visualiza\u00e7\u00f5es por categoria, para monitorar o desempenho por t\u00f3pico. EE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 3 US07 Eu, como administrador, quero ver as estat\u00edsticas de visualiza\u00e7\u00f5es por dispositivo, para monitorar o desempenho por tipo de uso. EE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 3"},{"location":"produto/backlog/#epico-4-interacao-com-videos","title":"\u00c9pico 4: Intera\u00e7\u00e3o com V\u00eddeos","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US08 Eu, como usu\u00e1rio, quero favoritar um v\u00eddeo diretamente da p\u00e1gina de visualiza\u00e7\u00e3o, para acess\u00e1-lo facilmente depois. E $$ &lt;3&lt;3 3 US09 Eu, como usu\u00e1rio, quero ver minha lista de v\u00eddeos favoritos em um \u00fanico lugar, para organizar meu conte\u00fado preferido. E $$ &lt;3&lt;3 3 US13 Eu, como usu\u00e1rio, quero marcar v\u00eddeos para assistir mais tarde diretamente da p\u00e1gina de visualiza\u00e7\u00e3o, para poder guardar uma playlist de v\u00eddeos para ver depois. E $ &lt;3&lt;3 3 US14 Eu, como usu\u00e1rio, quero acessar minha lista de v\u00eddeos para assistir mais tarde, para poder encontrar facilmente os v\u00eddeos que marquei para ver depois. E $ &lt;3&lt;3 3"},{"location":"produto/backlog/#epico-5-rastreabilidade","title":"\u00c9pico 5: Rastreabilidade","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US11 Eu, como usu\u00e1rio, quero ver o hist\u00f3rico de v\u00eddeos que assisti recentemente, para encontrar facilmente v\u00eddeos que vi anteriormente. EE $$ &lt;3&lt;3 8 US12 Eu, como usu\u00e1rio, quero configurar minhas prefer\u00eancias de hist\u00f3rico, para gerenciar meu hist\u00f3rico. EE $$ &lt;3&lt;3 8 US18 Eu, como usu\u00e1rio, quero a op\u00e7\u00e3o de pular para o pr\u00f3ximo v\u00eddeo recomendado, para ter uma experi\u00eancia cont\u00ednua de visualiza\u00e7\u00e3o. E $ &lt;3&lt;3 5 US19 Eu, como usu\u00e1rio, quero configurar minhas prefer\u00eancias de reprodu\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica, para controlar quando os v\u00eddeos recomendados devem ser reproduzidos automaticamente. E $ &lt;3&lt;3 5"},{"location":"produto/backlog/#epico-6-recomendacao-de-conteudo","title":"\u00c9pico 6: Recomenda\u00e7\u00e3o de Conte\u00fado","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US15 Eu, como usu\u00e1rio, quero ter uma lista de recomenda\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos semelhantes aos vistos anteriormente, para visualizar conte\u00fados relacionados. EE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 13 US16 Eu, como usu\u00e1rio, quero receber notifica\u00e7\u00f5es de novos v\u00eddeos recomendados para mim, para estar sempre atualizado com novos conte\u00fados. E $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 5 US17 Eu, como usu\u00e1rio, quero configurar minhas prefer\u00eancias de notifica\u00e7\u00e3o, para receber alertas apenas desejados. E $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 5 US21 Eu, como usu\u00e1rio, quero que o sistema recomende v\u00eddeos semelhantes aos que j\u00e1 assisti, para que eu possa descobrir novos conte\u00fados relacionados EEE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 13 US22 Eu, como usu\u00e1rio, quero a op\u00e7\u00e3o de pular para o pr\u00f3ximo v\u00eddeo recomendado, para ter uma experi\u00eancia cont\u00ednua de visualiza\u00e7\u00e3o. EEE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 13"},{"location":"produto/backlog/#epico-7-gerenciamento-de-permissoes","title":"\u00c9pico 7: Gerenciamento de Permiss\u00f5es","text":"ID Hist\u00f3ria de Usu\u00e1rio Esfor\u00e7o (E) Neg\u00f3cio ($) UX (&lt;3) Story Points US05 Eu, como administrador, quero alterar os cargos de outros usu\u00e1rios por meio da tela de administrador. EE $$$ &lt;3&lt;3&lt;3 13 US10 Eu, como administrador, quero gerenciar cargos de co-administradores, para delegar responsabilidades de gerenciamento. EE $$ &lt;3&lt;3 13 US20 US20 - Eu, como administrador, gostaria de uma p\u00e1gina de acesso pr\u00f3prio, para que eu possa ter acesso a dados e informa\u00e7\u00f5es sigilosos EEE $$ &lt;3&lt;3 13"},{"location":"produto/backlog/#somatorio-de-story-points-122","title":"Somat\u00f3rio de Story Points: 122","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 2 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 12/07/2024 1.1 Designa\u00e7\u00e3o de story points para as hist\u00f3rias Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 15/07/2024 1.2 Designa\u00e7\u00e3o de story points para as hist\u00f3rias Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 26/08/2024 1.3 Adi\u00e7\u00e3o de novas hist\u00f3rias Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"produto/eap/","title":"Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP)","text":""},{"location":"produto/eap/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>A Estrutura Anal\u00edtica do Projeto (EAP) \u00e9 uma ferramenta essencial para gerenciar projetos, representando a decomposi\u00e7\u00e3o hier\u00e1rquica do escopo total do trabalho. Este processo envolve a quebra das entregas e do trabalho do projeto em componentes menores e mais gerenci\u00e1veis, proporcionando uma vis\u00e3o estruturada das entregas a serem realizadas.</p> <p>A EAP organiza e define todo o escopo do projeto, refletindo o trabalho descrito na declara\u00e7\u00e3o de escopo do projeto. Cada n\u00edvel mais baixo na hierarquia da EAP, conhecido como pacote de trabalho, cont\u00e9m o trabalho planejado, permitindo que atividades sejam agrupadas para facilitar o agendamento, estimativa, monitoramento e controle. No contexto da EAP, o foco est\u00e1 nos produtos de trabalho ou entregas resultantes das atividades, e n\u00e3o nas atividades em si.</p>"},{"location":"produto/eap/#2-eap-do-projeto","title":"2. EAP do Projeto","text":"<p>Segue o EAP do Projeto UnB-TV.</p> <p></p>"},{"location":"produto/eap/#3-referencias","title":"3. Refer\u00eancias","text":"<p>[1] Guia PMBOK 6a. ed. EUA: Project Management Institure, 2017. Dispon\u00edvel em: http://www.sesp.mt.gov.br/documents/4713378/12273418/Guia-PMBOK+6%C2%AA+Edi%C3%A7%C3%A3o_compressed.pdf/cd4313d8-a65c-e146-3a24-505a6bc29d4b. Acesso em: 06 de julho de 2024.</p>"},{"location":"produto/eap/#4-versionamento-do-documento","title":"4. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial completa do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"produto/leaninception/","title":"Lean Inception do Projeto","text":""},{"location":"produto/leaninception/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento busca apresentar o resultado final da Lean Inception feita pelo grupo juntamente com o PO (Product Owner). Contextualizando:</p> <p>A Lean Inception \u00e9 um workshop colaborativo e din\u00e2mico que ajuda as equipes a alinhar e planejar a cria\u00e7\u00e3o do Produto M\u00ednimo Vi\u00e1vel (MVP), que serve como um resumo visual da estrat\u00e9gia do MVP, fornecendo clareza e dire\u00e7\u00e3o para a equipe avan\u00e7ar na constru\u00e7\u00e3o do produto. Originada e evolu\u00edda a partir de pr\u00e1ticas de Design Thinking e Lean Startup, a Lean Inception envolve uma s\u00e9rie de atividades estruturadas para facilitar a descoberta, o esclarecimento e a colabora\u00e7\u00e3o entre os membros da equipe (CAROLLI, 2018).</p> <p>Como no trabalho realizado no semestre anterior pelo grupo respons\u00e1vel pelo projeto da UnBTV tamb\u00e9m houve essa tarefa da Lean Inception, as etapas iniciais (Vis\u00e3o de Produto at\u00e9 Brainstorming de Funcionalidades) foram revisadas e complementadas pelo que j\u00e1 tinha sido feito anteriormente.</p>"},{"location":"produto/leaninception/#2-etapas-da-lean-inception","title":"2. Etapas da Lean Inception","text":""},{"location":"produto/leaninception/#21-visao-do-produto","title":"2.1 Vis\u00e3o do Produto","text":"<p>A vis\u00e3o do produto \u00e9 a primeira etapa da Lean Inception e ajuda a trilhar o caminho inicial. Ela define a ess\u00eancia do seu valor de neg\u00f3cio e deve refletir uma mensagem clara e convincente acerca do produto. Nela, decide-se sobre qual caracter\u00edstica do produto o caminho inicial ser\u00e1 trilhado, e qual ser\u00e1 a estrat\u00e9gia de posicionamento (CAROLLI, 2018).</p> <p>A Vis\u00e3o de Produto consolidada do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#22-o-produto-e-nao-e-faz-nao-faz","title":"2.2 O Produto \u00c9 - N\u00c3O \u00c9 - FAZ - N\u00c3O FAZ","text":"<p>A atividade \u00c9 - N\u00e3o \u00e9 - Faz - N\u00e3o faz (ENFN, abreviado) busca classifica\u00e7\u00f5es sobre o produto seguindo as quatro diretrizes, indagando, especificamente, cada aspecto positivo e negativo sobre o produto ser ou fazer algo. Essa atividade ajuda a esclarecer o produto. Geralmente, ap\u00f3s tal atividade, os participantes ter\u00e3o uma vis\u00e3o mais alinhada tanto sobre o que o produto faz, quanto sobre o que o produto n\u00e3o faz (CAROLLI, 2018).</p> <p>O Produto \u00c9 - N\u00c3O \u00c9 - FAZ - N\u00c3O FAZ consolidado do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#23-objetivos-do-produto","title":"2.3 Objetivos do Produto","text":"<p>Nesta etapa, cada membro da equipe deve compartilhar sua compreens\u00e3o sobre os objetivos do neg\u00f3cio, e os v\u00e1rios pontos de vista devem ser discutidos para chegar a um consenso sobre o que verdadeiramente possui relev\u00e2ncia. Portanto, esta atividade auxilia no levantamento e esclarecimento dos objetivos (CAROLLI, 2018).</p> <p>Eles s\u00e3o separados em clusters (grupos), a fim de agrupar os objetivos que s\u00e3o similares ao grupo.</p> <p>Os Objetivos do Produto consolidados do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#24-personas","title":"2.4 Personas","text":"<p>Para efetivamente identificar as funcionalidades de um produto, \u00e9 importante ter em mente os usu\u00e1rios e seus objetivos. A maneira geralmente utilizada para representar os usu\u00e1rios \u00e9 por meio de personas. Uma persona representa um usu\u00e1rio do produto ou servi\u00e7o, descrevendo n\u00e3o s\u00f3 o seu papel, mas tamb\u00e9m suas necessidades espec\u00edficas. Isso cria uma representa\u00e7\u00e3o realista de usu\u00e1rios, auxiliando o time a descrever funcionalidades do ponto de vista de quem interagir\u00e1 com o produto final (CAROLLI, 2018).</p> <p>Para o projeto foram definidas 2 personas distintas, mas que definem bem os usu\u00e1rios do produto:</p> <p></p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#25-jornadas-do-usuario","title":"2.5 Jornadas do Usu\u00e1rio","text":"<p>A jornada descreve o percurso de um usu\u00e1rio por uma sequ\u00eancia de passos dados para alcan\u00e7ar um objetivo. Alguns desses passos representam diferentes pontos de contato com o produto, caracterizando a intera\u00e7\u00e3o da pessoa com ele (CAROLLI, 2018).</p> <p>As Jornadas dos Usu\u00e1rios que s\u00e3o as personas do produto s\u00e3o:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#26-brainstorm-de-funcionalidades","title":"2.6 Brainstorm de Funcionalidades","text":"<p>Funcionalidade \u00e9 a descri\u00e7\u00e3o de uma a\u00e7\u00e3o ou intera\u00e7\u00e3o de um usu\u00e1rio com o produto. A descri\u00e7\u00e3o de uma funcionalidade deve ser o mais simples poss\u00edvel: o usu\u00e1rio est\u00e1 tentando fazer uma coisa, ent\u00e3o o produto deve ter uma funcionalidade para isso (CAROLLI, 2018). Assim, o uso de brainstorming incentiva encontrar o m\u00e1ximo de funcionalidades sugeridas por todos os membros da equipe.</p> <p>A din\u00e2mica do grupo foi revisar o brainstorm do semestre passado e adicionar novas funcionalidades recomendadas pelo grupo. Assim, pode-se consolidar as funcionalidades:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#27-revisao-tecnica-de-negocio-e-de-ux","title":"2.7 Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e de UX","text":"<p>Ap\u00f3s a obten\u00e7\u00e3o das funcionalidades, \u00e9 preciso reavali\u00e1-las, normaliz\u00e1-las, e, se poss\u00edvel, descartar o que n\u00e3o faz sentido levar a diante. Para evoluir esse entendimento, avaliamos cada funcionalidade em termos de esfor\u00e7o, valor para o neg\u00f3cio, experi\u00eancia dos usu\u00e1rios e o n\u00edvel de confian\u00e7a que temos sobre o que e como constru\u00ed-la (CAROLLI, 2018).</p> <p>Para esfor\u00e7o, valor de neg\u00f3cio e valor de UX (user experience em ingl\u00eas, ou experi\u00eancia do usu\u00e1rio, em portugu\u00eas), avaliamos e classificamos as funcionalidades com marca\u00e7\u00f5es em uma escala de um a tr\u00eas. J\u00e1 para n\u00edvel de confian\u00e7a t\u00e9cnico e de UX/neg\u00f3cio, \u00e9 feita uma avalia\u00e7\u00e3o entre baixo, m\u00e9dio e alto para cada um desses n\u00edveis, a fim de obter uma classifica\u00e7\u00e3o baseada em cor (vermelho, amarelo ou verde) que ilustra o qu\u00e3o confiante a equipe est\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a funcionalidade.</p> <p>A Revis\u00e3o T\u00e9cnica, de Neg\u00f3cio e de UX consolidada do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#28-sequenciador","title":"2.8 Sequenciador","text":"<p>O objetivo desta etapa \u00e9 priorizar as funcionalidades previamente identificadas e j\u00e1 avaliadas. Para isso, a equipe deve usar um template de um sequenciador e deve organizar as funcionalidades de forma sequencial, indicando o que ser\u00e1 implementado no MVP e o que ser\u00e1 incrementado. Al\u00e9m disso, a equipe deve definir quais funcionalidades estar\u00e3o em cada onda, quantas ondas o MVP ter\u00e1 e qual o tamanho de cada onda. Al\u00e9m disso, o sequenciador deve seguir um conjunto de regras pr\u00e9-definidas(CAROLLI, 2018).</p> <p>O Sequenciador at\u00e9 o MVP (no Figma \u00e9 poss\u00edvel ver completo) do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#29-calculando-esforco-tempo-e-custo","title":"2.9 Calculando Esfor\u00e7o, Tempo e Custo","text":"<p>Esta atividade busca entender quanto tempo durar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o de cada onda e, consequentemente at\u00e9 o MVP. Levando em conta que as ondas s\u00e3o parecidas, j\u00e1 que seguem as regras, pode-se fazer uma estimativa para as tr\u00eas primeiras ondas e, assim, us\u00e1-la para todas as ondas.</p> <p>Essa atividade segue os seguintes passos:</p> <ol> <li>Destrinchar as funcionalidades em peda\u00e7os menores (hist\u00f3rias de usu\u00e1rio);</li> <li>Dimensionar as hist\u00f3rias em tamanhos de esfor\u00e7o (P, M, G e GG);</li> <li>Estimar o tempo de 3 a 4 hist\u00f3rias em cada tamanho de esfor\u00e7o, em dias (1 dia = 1 jornada de trabalho = 8 horas);</li> <li>Fazer uma m\u00e9dia de tempo de esfor\u00e7o para cada tamanho;</li> <li>Obter a m\u00e9dia de tempo para cada onda.</li> </ol> <p>O C\u00e1lculo de Esfor\u00e7o, Tempo e Custo (representa apenas 1 onda na imagem, no Figma \u00e9 poss\u00edvel ver completo) do grupo \u00e9:</p> <p></p> <p>Pode-se considerar, ent\u00e3o, que cada dupla de desenvolvedores (haver\u00e3o 4) gasta aproximadamente 0,9 dias (7 horas) para desenvolver cada onda. Contudo, isso n\u00e3o leva em conta o tempo de estudo necess\u00e1rio, tamb\u00e9m, logo cada onda pode durar entre 1 sprint e 1 1/2 sprint (j\u00e1 que as 7 horas de desenvolvimento s\u00e3o distribu\u00eddas ao longo da semana).</p>"},{"location":"produto/leaninception/#210-canvas-mvp","title":"2.10 Canvas MVP","text":"<p>No Canvas MVP, a equipe detalha o MVP (M\u00ednimo Produto Vi\u00e1vel) e as suas funcionalidades, sob as perspectivas de Design Thinking e do Lean Startup. Apesar de poder ser utilizada independente da sequ\u00eancia de atividades da Lean Inception, ela foi concebida para ser a \u00faltima do workshop. O Canvas MVP \u00e9 dividido em sete blocos. E em cada bloco, uma pergunta deve ser respondida, na ordem indicada:</p> <ol> <li>Proposta do MVP: Qual \u00e9 a proposta deste MVP?</li> <li>Personas segmentadas: Para quem \u00e9 este MVP? Podemos segmentar e testar este MVP em um grupo menor?</li> <li>Jornadas: Quais jornadas s\u00e3o atendidas ou melhoradas com este MVP?</li> <li>Funcionalidades: O que vamos construir neste MVP? Que a\u00e7\u00f5es ser\u00e3o simplificadas ou melhoradas neste MVP?</li> <li>Resultado esperado: Que aprendizado ou resultado estamos buscando neste MVP?</li> <li>M\u00e9tricas para validar as hip\u00f3teses do neg\u00f3cio: Como podemos medir os resultados deste MVP?</li> <li>Custo e Cronograma: Qual \u00e9 o custo e a data prevista para a entrega deste MVP?</li> </ol> <p>O Canvas MVP do grupo \u00e9:</p> <p></p>"},{"location":"produto/leaninception/#3-lean-inception-completa","title":"3. Lean Inception Completa","text":"<p>A Lean Inception Completa da equipe pode ser encontrada no Figma abaixo:</p>"},{"location":"produto/leaninception/#4-referencias","title":"4. Refer\u00eancias","text":"<p>Paulo Caroli: Lean Inception: How to Align People and Build the Right Product. 1 ed. S\u00e3o Paulo.</p>"},{"location":"produto/leaninception/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 30/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial completa do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"sprints/Sprint1/","title":"Sprint 1","text":""},{"location":"sprints/Sprint1/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 1 US:<ul> <li>US03 - Eu, como usu\u00e1rio, quero incluir v\u00eddeo nas sugest\u00f5es de pauta, para contribuir na produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos.</li> </ul> </li> </ul> <p>A realiza\u00e7\u00e3o dessa hist\u00f3ria de usu\u00e1rio foi realizada por meio de uma reuni\u00e3o com a presen\u00e7a do m\u00e1ximo de pessoas do grupo, a fim de que todos pudessem entender como funciona o fluxo de desenvolvimento na disciplina. Os estudantes de MDS se candidatavam para resolver a issue, sendo guiados pelos estudantes de EPS.</p> <p>Al\u00e9m disso, essa hist\u00f3ria contribuiu para a consolida\u00e7\u00e3o do conhecimento desenvolvido pelo time, durante o per\u00edodo de treinamentos. Os dojos realizados de front, back, fullstack, devops e git foram uma base s\u00f3lida para que o time conseguisse engrenar bem nas opera\u00e7\u00f5es internas necess\u00e1rias para vencer as hist\u00f3rias propostas.</p>"},{"location":"sprints/Sprint1/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Sexta-feira (19/07), 14 horas Review + Retrospectiva Segunda-feira (22/07), 16 horas"},{"location":"sprints/Sprint1/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint1/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US3 Reposit\u00f3rios Frontend e Admin Todos do grupo"},{"location":"sprints/Sprint1/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento da US3, uma modifica\u00e7\u00e3o em um formul\u00e1rio j\u00e1 presente no sistema. O grupo foi capaz de implementar a melhoria durante uma reuni\u00e3o com todos os integrantes do grupo para entenderem o fluxo de desenvolvimento.</p> <p>Portanto, a hist\u00f3ria foi de grande valor para o time e para o PO, uma vez que possibilitou maior coes\u00e3o e integra\u00e7\u00e3o entre os integrantes do grupo, a visar \u00e0 passagem de conhecimentos entre os alunos de EPS e de MDS.</p>"},{"location":"sprints/Sprint1/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 06/08/2024 1.1 Vers\u00e3o inicial do documento Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"sprints/Sprint2/","title":"Sprint 2","text":""},{"location":"sprints/Sprint2/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 3 US:<ul> <li>US1: obten\u00e7\u00e3o de dados de visualiza\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos;</li> <li>US2: obten\u00e7\u00e3o de dados de visualiza\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos por categoria;</li> <li>US20: cria\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina de admin.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint2/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (22/07), 18h30 Review + Retrospectiva Segunda-feira (29/07), 16h"},{"location":"sprints/Sprint2/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint2/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US1 Reposit\u00f3rio Frontend Victor, Benjamin, Jo\u00e3o Marques US2 Reposit\u00f3rio Frontend Gabriel Roger, Jo\u00e3o Victor e Felipe US20 Reposit\u00f3rios Frontend e Users Jo\u00e3o Pedro, Vin\u00edcius, J\u00e9ssica, Ruan, Pedro e Gabriel Henrique"},{"location":"sprints/Sprint2/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento das US1, US2 e US20, o grupo foi dividido em trios, com 2 hist\u00f3rias ficando para um trio e outra hist\u00f3ria com dois trios, principalmente pelo planejamento de hist\u00f3rias da Release 1 (n\u00e3o ficar muito extensa). Assim, os integrantes de EPS apoiariam o desenvolvimento por parte dos estudantes de MDS. Os testes seriam esperados de serem feitos pelos integrantes de EPS.</p> <p>Todas as hist\u00f3rias foram entregues a tempo e com excel\u00eancia.</p>"},{"location":"sprints/Sprint2/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 06/08/2024 1.1 Corre\u00e7\u00e3o da data de Review + Retrospectiva Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/Sprint3/","title":"Sprint 3","text":""},{"location":"sprints/Sprint3/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 4 US:<ul> <li>US08: Adi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o e l\u00f3gica de videos marcados como assistir mais tarde;</li> <li>US13: Adi\u00e7\u00e3o do bot\u00e3o e l\u00f3gica de videos marcados como favorito;</li> <li>US06: Vizualiza\u00e7\u00e3o das estat\u00edsticas de vizualiza\u00e7\u00e3o.</li> <li>US04: pesquisa de v\u00eddeos por t\u00edtulo, descri\u00e7\u00e3o, palavras-chaves e categoria.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint3/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (29/07), 18h30 Review + Retrospectiva Segunda-feira (05/08), 18h"},{"location":"sprints/Sprint3/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint3/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US08 Reposit\u00f3rio Frontend e VideoService Vin\u00edcius, Benjamin, Gabriel Henrique US13 Reposit\u00f3rio Frontend e VideoService Jo\u00e3o Pedro,  Pedro e Felipe US06 Reposit\u00f3riose Frontend e Users Gabriel Roger, Jo\u00e3o Marques e Jo\u00e3o Vitor US04 Reposit\u00f3rios Frontend e Users Victor, J\u00e9ssica, Ruan"},{"location":"sprints/Sprint3/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento das US08, US13 e US06 e US04, o grupo foi dividido em trios, com 2 hist\u00f3rias ficando para um trio e outra hist\u00f3ria com dois trios, principalmente pelo planejamento de hist\u00f3rias da Release 1 (n\u00e3o ficar muito extensa). Assim, os integrantes de EPS apoiariam o desenvolvimento por parte dos estudantes de MDS.</p> <p>Al\u00e9m disso, foi passado para os alunos MDS conhecimentos relativos aos testes e da base de dados, para que eles consigam rodar e subir. Bem como ter um entendimento maior sobre o funcionamento da base de dados da aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Com isso, o resultado das hist\u00f3rias foram de extrema qualidade, seguindo o protocolo de valida\u00e7\u00e3o do PO, por meio de formul\u00e1rios que colhem a avalia\u00e7\u00e3o do dono do produto. Vale ressaltar o aprendizado dos alunos de MDS, que se adequaram ainda mais ao fluxo de desenvolvimento e desenvolveram as suas habilidades quanto \u00e0 Engenharia de Software (desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o em projeto de larga escala);</p>"},{"location":"sprints/Sprint3/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Vin\u00edcius Assump\u00e7l\u00e3o de Ara\u00fajo 06/08/2024 1.1 Vers\u00e3o atual do documento Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 06/08/2024 1.2 Corre\u00e7\u00e3o da data de Review + Retrospectiva Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/Sprint4/","title":"Sprint 4","text":""},{"location":"sprints/Sprint4/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 4 US:<ul> <li>US06: Dashboard com dados de visualiza\u00e7\u00e3o das categorias;</li> <li>US11: Hist\u00f3rico de v\u00eddeos;</li> <li>US09: Ver a lista de v\u00eddeos favoritos;</li> <li>US14: Ver a lista de v\u00eddeos \"assistir mais tarde\".</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint4/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (05/08), 18h15 Review + Retrospectiva PLANEJADA PARA: Segunda-feira (12/08), 16h"},{"location":"sprints/Sprint4/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint4/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US06 Reposit\u00f3rio Frontend Gabriel Roger, Jo\u00e3o Marques e Jo\u00e3o Vitor US11 Reposit\u00f3rio Frontend e VideoService Victor, J\u00e9ssica, Gabriel US09 Reposit\u00f3rios Frontend e VideoService Jo\u00e3o Pedro, Ruan, Benjamin US14 Reposit\u00f3rios Frontend e VideoService V\u00ednicius, Pedro, Felipe"},{"location":"sprints/Sprint4/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento das US06, US09 e US11 e US14 com o grupo sendo dividido em trios, com 1 hist\u00f3ria para cada trio. Assim, os integrantes de EPS apoiariam o desenvolvimento por parte dos estudantes de MDS.</p> <p>Al\u00e9m disso, foi passado para os alunos MDS conhecimentos relativos aos testes e da base de dados, para que eles consigam rodar e subir. Bem como ter um entendimento maior sobre o funcionamento da base de dados da aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Com isso, o resultado das hist\u00f3rias foram de extrema qualidade, seguindo o protocolo de valida\u00e7\u00e3o do PO, por meio de formul\u00e1rios que colhem a avalia\u00e7\u00e3o do dono do produto. Vale ressaltar o aprendizado dos alunos de MDS, que se adequaram ainda mais ao fluxo de desenvolvimento e desenvolveram as suas habilidades quanto \u00e0 Engenharia de Software (desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o em projeto de larga escala);</p>"},{"location":"sprints/Sprint4/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 12/08/2024 1.1 Vers\u00e3o inicial do documento Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo"},{"location":"sprints/Sprint5/","title":"Sprint 5","text":""},{"location":"sprints/Sprint5/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 4 US:<ul> <li>US10: Gerenciar cargos de Co-Administrador;</li> <li>US12: Hist\u00f3rico de v\u00eddeos;</li> <li>US18: Pr\u00f3ximos V\u00eddeo com base na categoria;</li> <li>US21: Implementa\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de recomenda\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint5/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (12/08), 18h15 Review + Retrospectiva PLANEJADA PARA: Segunda-feira (19/08), 16h"},{"location":"sprints/Sprint5/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint5/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US12 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Vinicius, Felipe, Jo\u00e3o Marques US18 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Gabriel Roger, J\u00e9ssica, Benjamin US10 Reposit\u00f3rios FRONTEND e USERS Jo\u00e3o Pedro, Gabriel, Ruan US21 Reposit\u00f3rios FRONTEND e VIDEOSERVICE Victor, Jo\u00e3o Victor, Pedro"},{"location":"sprints/Sprint5/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Para a Sprint 5, foi iniciado o desenvolvimento da US12, US10, US18 e US21. Dessas US, apenas a US12 teve dura\u00e7\u00e3o de 1 Sprint, sendo assim, a US12 foi finalizada e o respectivo PR foi mergeado com a branch principal. Enquanto isso, as outras US seguem em desenvolvimento.</p> <p>Al\u00e9m disso, a equipe de desenvolvimento contou a chegada de 3 novos participantes da disciplina de MDS: Luis Eduardo, Renan e Vitor. Por conta disso, a equipe destinou um tempo da Sprint 5 para realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com os novos integrantes, a fim de apresentar e explicar o projeto e o fluxo de trabalho da equipe.</p> <p>Com isso, o resultado das hist\u00f3rias foram de extrema qualidade, seguindo o protocolo de valida\u00e7\u00e3o do PO, por meio de formul\u00e1rios que colhem a avalia\u00e7\u00e3o do dono do produto. Vale ressaltar o aprendizado dos alunos de MDS, que se adequaram ainda mais ao fluxo de desenvolvimento e desenvolveram as suas habilidades quanto \u00e0 Engenharia de Software (desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o em projeto de larga escala);</p>"},{"location":"sprints/Sprint5/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz 19/08/2024 1.1 Atualiza\u00e7\u00e3o do documento Vinicius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo 21/08/2024 1.2 Atualiza\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o da sprint Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/Sprint6/","title":"Sprint 6","text":""},{"location":"sprints/Sprint6/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 5 US:<ul> <li>US10: Gerenciar cargos de Co-Administrador;</li> <li>US16: Notifica\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos;</li> <li>US18: Pr\u00f3ximos V\u00eddeo com base no programa e na categoria;</li> <li>US21: Implementa\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de recomenda\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos;</li> <li>Ajustes P\u00f3s Entrega da Release 2.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint6/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (19/08), 18h15 Review + Retrospectiva Segunda-feira (26/08), 16h"},{"location":"sprints/Sprint6/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint6/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US10 Reposit\u00f3rios FRONTEND e USERS Jo\u00e3o Pedro, Gabrielv e Ruan US16 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Vinicius, Felipe e Jo\u00e3o Victor Marques US18 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Gabriel Roger, J\u00e9ssica e Pedro US21 Reposit\u00f3rios FRONTEND e VIDEOSERVICE Victor, Jo\u00e3o Vitor e Benjamim Ajustes Reposit\u00f3rio FRONTEND Gabriel Roger, Luis, Renan e Vitor"},{"location":"sprints/Sprint6/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento das US10, US16 e US18 e US21, al\u00e9m dos ajustes sugeridos pelo PO ap\u00f3s a reuni\u00e3o semanal. O grupo foi dividido em 4 trios e 1 quarteto, com 1 US para cada equipe. Assim, os integrantes de EPS apoiariam o desenvolvimento por parte dos estudantes de MDS.</p> <p>Al\u00e9m disso, foi passado para os alunos MDS conhecimentos relativos aos testes e da base de dados, para que eles consigam rodar e subir. Bem como ter um entendimento maior sobre o funcionamento da base de dados da aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Com isso, o resultado das hist\u00f3rias foram de extrema qualidade, seguindo o protocolo de valida\u00e7\u00e3o do PO, por meio de formul\u00e1rios que colhem a avalia\u00e7\u00e3o do dono do produto. Vale ressaltar o aprendizado dos alunos de MDS, que se adequaram ainda mais ao fluxo de desenvolvimento e desenvolveram as suas habilidades quanto \u00e0 Engenharia de Software (desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o em projeto de larga escala);</p> <p>As issues US10, US18, US21 e Ajustes foram finalizados e entregues, enquanto que a US16 continuou sendo desenvolvida na pr\u00f3xima sprint (Sprint 7).</p>"},{"location":"sprints/Sprint6/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 21/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz 26/08/2024 1.1 Adi\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o da Sprint e pequenos ajustes Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/Sprint7/","title":"Sprint 7","text":""},{"location":"sprints/Sprint7/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 4 US:<ul> <li>US05: Alterar cargos de outros usu\u00e1rios;</li> <li>US15: Lista de recomenda\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos;</li> <li>US16: Notifica\u00e7\u00f5es de v\u00eddeos;</li> <li>US22: Bot\u00e3o de pr\u00f3ximo v\u00eddeo vinculado sistema de recomenda\u00e7\u00e3o.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint7/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (26/08), 18h15 Review + Retrospectiva Segunda-feira (02/09), 16h"},{"location":"sprints/Sprint7/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint7/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis US05 Reposit\u00f3rios FRONTEND e USERS Jo\u00e3o Pedro, Gabriel Henrique, Renan e Ruan US15 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Victor Hugo, Benjamim, Jo\u00e3o Vitor e Vitor US16 Reposit\u00f3rio FRONTEND e VIDEOSERVICE Vinicius, Felipe e Jo\u00e3o Victor Marques US22 Reposit\u00f3rios FRONTEND e VIDEOSERVICE Gabriel Roger, J\u00e9ssica, Lu\u00eds e Pedro"},{"location":"sprints/Sprint7/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Foi esperado o desenvolvimento das US05, US15 e US16 e US22 com o grupo sendo dividido em 3 quartetos e 1 trio, com 1 hist\u00f3ria para cada time. Assim, os integrantes de EPS apoiariam o desenvolvimento por parte dos estudantes de MDS.</p> <p>Al\u00e9m disso, foi passado para os alunos MDS conhecimentos relativos aos testes e da base de dados, para que eles consigam rodar e subir. Bem como ter um entendimento maior sobre o funcionamento da base de dados da aplica\u00e7\u00e3o.</p> <p>Com isso, o resultado das hist\u00f3rias foram de extrema qualidade, seguindo o protocolo de valida\u00e7\u00e3o do PO, por meio de formul\u00e1rios que colhem a avalia\u00e7\u00e3o do dono do produto. Vale ressaltar o aprendizado dos alunos de MDS, que se adequaram ainda mais ao fluxo de desenvolvimento e desenvolveram as suas habilidades quanto \u00e0 Engenharia de Software (desenvolvimento e participa\u00e7\u00e3o em projeto de larga escala);</p>"},{"location":"sprints/Sprint7/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 26/08/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz 26/08/2024 1.1 Ajustes nas equipes de desenvolvimento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/Sprint8/","title":"Sprint 8","text":""},{"location":"sprints/Sprint8/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<ul> <li>Realiza\u00e7\u00e3o de 4 US:<ul> <li>Aumento da cobertura de testes e resolu\u00e7\u00e3o de issues do SonarCloud;</li> <li>Realiza\u00e7\u00e3o do merge com o reposit\u00f3rio oficial do projeto;</li> <li>Altera\u00e7\u00f5es sugeridas p\u00f3s entrega da R3;</li> <li>US23 - Eu, como usu\u00e1rio, quero excluir um v\u00eddeo do hist\u00f3rico, para gerenciar o hist\u00f3rico.</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint8/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning Segunda-feira (02/09), 18h15 Review + Retrospectiva PLANEJADA PARA: Segunda-feira (09/09), 16h"},{"location":"sprints/Sprint8/#21-definicao-de-pronto","title":"2.1 Defini\u00e7\u00e3o de Pronto:","text":"<ul> <li>50% de cobertura de testes.</li> <li>Sem defeitos.</li> <li>Todos os crit\u00e9rios de aceita\u00e7\u00e3o implementados </li> </ul>"},{"location":"sprints/Sprint8/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"US Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis SonarCloud Reposit\u00f3rios API-GATEWAY, FRONTEND, USERS E VIDEOSERVICE Gabriel Roger, Gabriel Henrique, Pedro e Vitor Merge Reposit\u00f3rios ADMIN, API-GATEWAY, FRONTEND, USER e VIDEOSERVICE Victor Hugo, Jo\u00e3o Vitor e Ruan Altera\u00e7\u00f5es sugeridas Reposit\u00f3rios FRONTEND, USER e VIDEOSERVICE Jo\u00e3o Pedro, Benjamim, Jo\u00e3o Victor Marques e Lu\u00eds US23 Reposit\u00f3rios FRONTEND e VIDEOSERVICE Vinicius, Felipe, J\u00e9ssica e Renan"},{"location":"sprints/Sprint8/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":""},{"location":"sprints/Sprint8/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 06/09/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/","title":"Template Sprint","text":""},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/#1-objetivos","title":"1. Objetivos","text":"<p>Explicar em pontos os objetivos gerais da Sprint para a equipe como um todo:</p> <ul> <li>Quantidade de tarefas a serem realizadas;</li> <li>Atividades macro;</li> <li>Documentos a serem atualizados;</li> <li>Atualiza\u00e7\u00f5es a serem feitas.</li> </ul>"},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/#2-planejamento-de-reunioes","title":"2. Planejamento de Reuni\u00f5es","text":"<p>Tabela com o planejamento de reuni\u00f5es da Sprint:</p> Reuni\u00e3o Data/Hor\u00e1rio Planning - Dailys - Review + Retrospectiva -"},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/#3-atividades","title":"3. Atividades","text":"<p>Explicar em uma tabela quais as issues ser\u00e3o feitas, o reposit\u00f3rio no quais ser\u00e3o trabalhadas e os respons\u00e1veis (pareamento):</p> Issue Reposit\u00f3rio Respons\u00e1veis Issue X - Nome Reposit\u00f3rio X Nome dos respons\u00e1veis"},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/#4-conclusao-da-sprint","title":"4. Conclus\u00e3o da Sprint","text":"<p>Explicar o que foi esperado e o que foi entregue.</p>"},{"location":"sprints/SprintTemplate/SprintTemplate/#5-versionamento-do-documento","title":"5. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 31/03/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o 10/04/2024 1.1 Ajuste na padroniza\u00e7\u00e3o do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"treinamentos/DojoBack/","title":"Dojo Backend","text":""},{"location":"treinamentos/DojoBack/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Visando o treinamento e prepara\u00e7\u00e3o dos alunos da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software nas tecnologias utilizadas no projeto, foi realizado um treinamento de backend, com foco em FastApi e constru\u00e7\u00e3o de endpoints com o framework.</p>"},{"location":"treinamentos/DojoBack/#2-gravacao-do-treinamento","title":"2. Grava\u00e7\u00e3o do Treinamento","text":""},{"location":"treinamentos/DojoBack/#21-treinamento-backend","title":"2.1. Treinamento Backend","text":""},{"location":"treinamentos/DojoBack/#22-material-adicional","title":"2.2. Material Adicional","text":"<ul> <li>https://medium.com/data-hackers/como-criar-a-sua-primeira-api-em-python-com-o-fastapi-50b1d7f5bb6d</li> <li>https://kinsta.com/pt/blog/fastapi/</li> <li>https://medium.com/@caioeduardojm4/iniciando-com-fastapi-postgresql-e-docker-3b7b413dbb21</li> </ul>"},{"location":"treinamentos/DojoBack/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 10/05/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Vin\u00edcius Assump\u00e7\u00e3o de Ara\u00fajo"},{"location":"treinamentos/QuadroConhecimento/","title":"Quadro de Conhecimentos","text":""},{"location":"treinamentos/QuadroConhecimento/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Esse documento visa apresentar o quadro de conhecimentos da equipe no come\u00e7o do projeto e ser\u00e1 incrementado ao longo do mesmo, a fim de mostrar a evolu\u00e7\u00e3o da equipe no semestre como um todo. Al\u00e9m de guiar treinamentos a serem realizados pela equipe de EPS para os membros de MDS.</p>"},{"location":"treinamentos/QuadroConhecimento/#2-quadro-de-conhecimentos-da-equipe","title":"2. Quadro de Conhecimentos da Equipe","text":"<p>Levando em considera\u00e7\u00e3o as tecnologias iniciais e b\u00e1sicas do projeto, as seguintes tecnologias foram colocadas para avalia\u00e7\u00e3o dos membros:</p> <ol> <li>Linux: sistema operacional importante para desenvolvimento;</li> <li>Docker: tecnologia para cria\u00e7\u00e3o de cont\u00e2iners;</li> <li>Github: tecnologia utilizada para o versionamento;</li> <li>TypeScript: linguagem utilizada para o FrontEnd;</li> <li>HTML/CSS: suportes para o FrontEnd;</li> <li>Python: linguagem utilizada para o BackEnd;</li> <li>PyTest: biblioteca de testes para Python;</li> <li>FastAPI: biblioteca usada em Python para o BackEnd.</li> </ol> <p>A partir disso, as notas que os integrantes deveriam dar seriam de 1 a 5 com a seguinte legenda:</p> <ul> <li>1: N\u00e3o sei nada;</li> <li>2: J\u00e1 ouvi falar, mas nunca mexi;</li> <li>3: J\u00e1 ouvi falar e mexi um pouco, mas nunca a fundo;</li> <li>4: J\u00e1 ouvi falar e j\u00e1 mexi bastante;</li> <li>5: Uso recorrentemente.</li> </ul> <p>Dessa forma, pode ser visto abaixo o quadro de conhecimentos resultante da equipe:</p>"},{"location":"treinamentos/QuadroConhecimento/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 01/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial com pontos 1 a 2 Victor Hugo Oliveira Le\u00e3o"},{"location":"treinamentos/dojoFront/","title":"Dojo Frontend","text":""},{"location":"treinamentos/dojoFront/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Visando o treinamento e prepara\u00e7\u00e3o dos alunos da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software nas tecnologias utilizadas no frontend do projeto, foi realizado um treinamento no dia 12 de julho de 2024, em que foi mostrado o passo a passo de cria\u00e7\u00e3o de um componente do angular e tentar passar aos alunos de MDS, com maior fidedignidade poss\u00edvel, como funcionar\u00e1 a l\u00f3gica do front end do projeto UNB TV</p> <p>Neste treinamento, foi apresentado o funcionamento do HTML, CSS e Angular.</p>"},{"location":"treinamentos/dojoFront/#2-gravacao-do-treinamento","title":"2. Grava\u00e7\u00e3o do Treinamento","text":""},{"location":"treinamentos/dojoFront/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 12/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Jo\u00e3o Pedro de Camargo Vaz"},{"location":"treinamentos/dojoFullStack/","title":"Dojo Frontend","text":""},{"location":"treinamentos/dojoFullStack/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Visando o treinamento e prepara\u00e7\u00e3o dos alunos da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software, foi realizado um treinamento full stack no dia 17 de julho de 2024. Esse treinamento tem foco na integra\u00e7\u00e3o das tecnologias utilizadas no backend e no frontend do projeto.</p>"},{"location":"treinamentos/dojoFullStack/#2-gravacao-do-treinamento","title":"2. Grava\u00e7\u00e3o do Treinamento","text":""},{"location":"treinamentos/dojoFullStack/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 17/07/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"treinamentos/dojoGit/","title":"Dojo Git e Github","text":""},{"location":"treinamentos/dojoGit/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Visando o treinamento e prepara\u00e7\u00e3o dos alunos da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software nas tecnologias utilizadas no controle de versionamento do projeto, foi realizado um treinamento no dia 8 de abril de 2024.</p> <p>Neste treinamento, foi apresentado o funcionamento do Git e do Github.</p>"},{"location":"treinamentos/dojoGit/#2-gravacao-do-treinamento","title":"2. Grava\u00e7\u00e3o do Treinamento","text":""},{"location":"treinamentos/dojoGit/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 09/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"},{"location":"treinamentos/dojoInicial/","title":"Dojo Inicial","text":""},{"location":"treinamentos/dojoInicial/#1-introducao","title":"1. Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Visando o treinamento e prepara\u00e7\u00e3o dos alunos da disciplina de M\u00e9todos de Desenvolvimento de Software nas tecnologias utilizadas no projeto, foi realizado um treinamento inicial no dia 4 de abril de 2024.</p> <p>Neste treinamento, foi apresentado brevemente o funcionamento das tecnologias que ser\u00e3o utilizadas no projeto: Linux, Docker, Git, Html, Css, Angular, FastAPI.</p>"},{"location":"treinamentos/dojoInicial/#2-gravacao-do-treinamento","title":"2. Grava\u00e7\u00e3o do Treinamento","text":""},{"location":"treinamentos/dojoInicial/#21-treinamento-inicial-linux-docker-e-git","title":"2.1. Treinamento Inicial Linux, Docker e Git","text":""},{"location":"treinamentos/dojoInicial/#22-treinamento-inicial-html-css-angular-e-fastapi","title":"2.2. Treinamento Inicial Html, Css, Angular e FastAPI","text":""},{"location":"treinamentos/dojoInicial/#3-versionamento-do-documento","title":"3. Versionamento do Documento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor 05/04/2024 1.0 Vers\u00e3o inicial do documento Gabriel Roger Amorim da Cruz"}]}